是咁的，照顧過我嘅護士死咗2

第二個post

每淨100正皮加1更

如本post正評數目超越1000，可改變一名原定會死亡的角色命運（至於邊個遲啲會講）

附上舊post link

是咁的 ，照顧過我嘅護士死咗

留返fb同ig比新舊未科勞嘅讀者

ig：begoldenyung （希望新舊讀者follow返，因為ig story入面貼link要夠1萬人先用得）

追live辛苦煲舊故：

遺書：

唔妥：

遺書前傳：

ptbf：

動物傳心師：

瞓覺：

估唔到上個post都寫咗3萬5字，都係多得大家支持小弟先頂得住

希望新post大家繼續多多支持啦

第一個留名

十八子個b唔可以死

第一個bb一定要係金仔既

百變怪同金仔，邊個 on9 D?

瘋狂正評加更

最鍾意就係百變怪 就係鍾意佢生得夠on9

「你個衰妹實係琴日無食飯啦。」德仔對此感到非常不滿。

林林慚愧咁點點頭。

德仔叉住腰：「你再係咁落去真係唔掂架喎。」

其實林林已經習慣咗可以一日先一餐，有時忙起上嚟返成日工都食唔到正式一餐，不過都未至於會暈低。

今次暈低，係身體嘅大警號，唔可以忽視。

「係時候請假抖下喇你真係。」

「唔得呀，我請假你地頂唔順架。」

「咪癲啦，我地其他人放假嗰陣你咪又係咁頂。無話無咗邊個唔得，要頂一定頂得順。」

大家都係公務員，佢地就請日假都難，我就返唔返工都無所謂。

不過我只係啲拎萬幾銀人工嘅冗員，總好過拎十幾萬入立法會瞓覺同睇咸片嘅高官。

咁諗法，原來喺香港，高官係冗員嘅近義詞嚟喎。

第一個多謝！

佢邊有b

觀音坐碎蓮

請假啦

其實金仔係百變怪變

chur死我

識貨，我最愛on9野

逐條骨啪啪啪 啪斷哂

無事既十八子會錫住金仔

見你你個ig po即刻入黎

可唔可以係林林

「但係⋯⋯」林林仍然猶豫不決。

「唔使但係喇。你身體無足夠休息，影響判斷，到時做錯野咪仲衰。你唔係唔知幾多同行都係太攰做錯野架啦。」

做醫生護士又忙又攰又唔可以錯，我覺得揸八個鐘頭車所花費嘅精神比就咁行八個鐘多，而喺醫院所花費嘅精神同專注力又係另一個次元嘅份量。

「你咁講都啱⋯⋯」

「你一路以嚟都唔放假，嗱我絕對支持你唔去玩，但拎嚟休息下，叉足電再返嚟，我就舉腳贊成嘅。」

德仔輕輕拍下我隻手：「你都幫手勸下林林啦。」

「呃⋯⋯其實係咩驅使你搏到咁盡咁返工？係愛丫？定係責任呀？」

唔好答我係窮呀DNGH⋯⋯

林林耷低頭。

「因為護士都只係份工嚟啫，有必要去到咁盡咩？」

聽到依句說話，林林好大反應咁擰個頭向我。

德仔無奈咁一掌拍落自己額頭度。

林林好安靜咁放低我碗粥。

「我飽喇。多謝你碗粥。」

林林聽完金仔咁講會唔會走去死頂

正皮留名

金仔就變咗做間接害死林林嘅人

so far大家都估錯

留定名儲嚟睇

留名一身蟻

入黎g持金仔

miki幾時出場

LM

留名

唉仆街啦, 得罪左林林

推到官方出正解

唔好動心呀 越跌越痛架喳

新po留名

Lm

無問題呀多謝

感謝

多謝你呀～

應該未必出場

thanks！

多謝

誤會嚟啫

慢慢拆解哂佢

一早動左心

感謝你～

thx

唔好以為講定就唔當sad end呀

唔通林林識翻生咩，點都喺sad

新帖留名

求加速

18子死咗真係可以算冚故剷，個個都死

會唔會好似曲金泫咁因為罪惡感而不停工作....

lm

你唔係想整死德仔掛...

結果標題講嘅原來係德仔

我凝住係十八子

林林我覺得一開波就寫死左應該無得救

推

「呃⋯⋯我係咪講錯野？」

德仔好似百變怪咁笑住擰向我，點點頭。

「如果你唔介意，可唔可以畀少少私人空間我同德仔？」林林有禮貌咁問。

慘喇，一個人對你太有禮貌，就代表佢內心嘅大門已經閂到實。

「啊⋯⋯嗯。」我無謂再辯解，好明顯對林林嚟講護士唔淨止係一份工作嚟。

但我都係因為唔知先問啫⋯⋯

我拐下拐下咁離開，臨走前回頭望下德仔同林林，佢地應該仲傾緊請假嘅問題。

不過我無真係離開醫院，依啲誤會如果唔盡快兜口兜面解開佢，之後就會愈滾愈大，到時我喺林林心目中就真係死路一條。

雖然我好乖咁滿足咗林林嘅要求，但咁係為咗令佢冷靜啲，遲啲先再講返清楚。

我喺病房外面等，直到德仔出嚟。

「林林一陣會搞埋出院，你要等就等多陣啦。」

「啊，唔該哂。」

德仔無我乎咁搖搖頭：「你無亂講野的話我本身想叫佢同你交換電話，佢放假可以搵你去睇佢。」

德仔真係好為我，佢雖然對個個病人都好好，但對我係特別好。

「林林最憎人話護士只係一份工架，你知唔知你唔係踩中地雷，係踩中核彈呀？」

死得好慘⋯⋯

我耷低頭擺出一個知錯樣。

「你知唔知讀完醫護出嚟，其實除咗醫院仲有好多地方請架先？」

由於我無錢去其他醫院，亦無乜點去其他機構，所以一直都只係見到公立嘅情況。

「睇你個諗樣都知你乜都唔知，等本小姐同你講解下啦。」

德仔你⋯⋯到底男定女⋯⋯媽呀好亂呀！

留名
加油加油

德仔好似幾正

結果講左林林做護士既原因先
十八子就繼續賣關子

不過我凝住十八子讀護士個原因同金仔有關

叫金哥用德仔條命換林林條命會唔會太狗

「你都見我地依度打仗咁款架啦，但唔係度度都係咁。」

德仔話，十個話自己做護士辛苦嘅人，八個都係做公立醫院。

大把地方做護士得閒到咩咁，而且人工仲要一樣或者差唔多。

而公立醫院背後就係醫管局，亦叫HA，除咗醫管局請護士之外，仲有衛生署、社會福利署、外展、私家、孤兒院、老人院、家計會、精神病院⋯⋯多到數唔哂。

即係話只要有返啲經驗嘅護士，係絕對唔愁無野做，亦唔係無選擇而被逼留喺公立醫院。

世界各地都好缺醫護人手，而香港係當中特別缺人嘅地方。

講緊係世界標準一個護士對六個病人，而香港護士係一個對十四，高峰期一對二十以上都有，可想而知幾缺人手。

同埋讀完護士，有工作經驗之後都唔一定做返護士，相關行業都搵得唔錯，比如賣下醫療儀器或者做專攻醫保嘅保險員都絕對無問題。

再唔鐘意嘅，德仔亦識得人去咗返百本，一間專業護理公司，自己再開鋪頭做生意做自己鐘意嘅事。

「喺百本返工就搵基本生活費，閒時就看下鋪賣下巴士模型同貼紙，鐘意就年中去十次八次旅行，爽歪歪咁享受人生。」

所以做得護理依行根本唔使擔心無野做，無地方請，而且度度人工都高。

求加速

得你陪我

你當我死

仲有你

大家忙緊返工者

金仔故太好睇
雖然唔係你出道就追 機緣下先搵到貼係高登既遺書故
不過睇完真係好震撼 最震撼係啊文果一章
成個星期都未平伏到
事關我真係識類似既女仔 不過唔係社工 係義工

呢個故好值得出書
唔放係書局當眼既地方 只係係網上既話受眾會少好多
如果可以比到更多人睇就好喇

你成日都返工時間update 好難成日全人類mon住架嘛

上堂冇得全天候mon post呀

多謝你鍾意遺書故呀

希望啦，出唔出書唔到我話事

我已經無哂時間觀念

乖！專心上堂！

「所以根本無必要留喺公立，只要做兩三年已經夠經驗走人。」

我好專心咁聽德仔講解。

「你知啦，依家大把人講work life balance，做公立護士同依個價值觀幾大衝突先得架。所以護士流失率好鬼高。老實講丫，阿姐我都想啦。」

德仔話每次一見到我依啲準時收工，瘋狂請假嘅冗員，再諗下自己返工連狗都不如，再諗下HA依間咁仆街嘅機構，再諗下依個咳醫療筆直再拎一萬億起個遲啲海平面上升就會沉嘅人工島嘅仆街政府，佢幾乎諗唔到唔打風流頹工而繼續捱公院嘅理由。

當然每個機構同每份工都有辣有唔辣，比如做其他機構嘅護士無咁大權力。

例如社會福利署咁樣，名義上係社工大過護士，後者只係輔助性質。

同時升職機會亦唔使諗，因為大粒嘅護士職位得一兩個，係升都未必到你升。

「留喺度嘅，一係就新人無得走，一係就想買樓因為有房屋津貼，一係就諗住做將來嘅屎忽鬼，即係羅婉儀嗰隻。屌，講起又扯火，今日又話我未夠級數同佢講野。」

「咁⋯⋯你同林林呢？你地做咗好多年喇喎。」

賣巴士模型

唔知邊間呢

繼續啦 仲未有林林戲份啊頂

係愛啊哈利

btw

巴打係咪有玩過rewrite?
追post 果陣見到靜流首戀文真係好震撼

利申：rewrite廚

越睇越覺得林林深沉
都係俾返十八子我哋好啲

冇嗱???

「我同林林唔同，因為我係搏升，要做阿爺，但林林佢連升職都無諗過，因為佢無得升。」

如果係為錢，人望高處，一定係睇住升職嘅目標努力。

所謂升職，等同光輝嘅未來。而一個人完全唔理未來，當下嘅努力就如同白費心機。

等如明知聽日會死都活好今日。

等如明知病人救唔返仍然去搶救。

「護士一共有五種，首先讀嗰陣會分咗普通科同精神科，之後就到登記護士同註冊護士嘅分別，而最上級就係sister同阿爺。」

登記護士同註冊護士係以學歷區分，用返依家公開試嘅成績嚟分，前者成績最低要求五條二，後者就三三二二二。

我fd話唔宣傳了

就快架喇

係呀，就係太中意先拎嚟改詞

林林大戰十八子

直覺講我知十八子係EN 林林係RN

估你唔到

咁我當十八子係mk版小鳥咁睇有無問題

live

應該係掉返轉喎
十八子係中大畢業 點樣都係RN 啦

又有道理
只係我見十八子出黎第一份工係孤兒院
唔似係RN

登記護士要讀兩年，而註冊讀五年，但出到嚟公立醫院做野，工作內容同辛苦程度完全一樣。

而真正嘅分別，在於職業前景同人工。

人工上，兩者起薪點差一皮。前景方面，登記轉註冊，一定要讀書無得就咁升職。

要成為阿爺或者sister的話，只有係註冊護士先有資格，靠年資、經驗同進修升上去。

「成日見到人講EN同RN，EN就係登記，另一個就係註冊。講到依度你應該知我同林林係咩啦？。」

有得升嘅德仔係註冊護士，無得升嘅林林只係登記護士。

「但佢一路都無進修，都係嗰句口頭禪啦，話咩與其哂時間讀書，不如返多幾更咁。」

睇嚟阿連所講嘅搏升同為錢嘅諗法，唔適用於林林身上。

「佢到底點解要去到咁盡？」

德仔拍拍我膊頭：「依樣要你自己問佢喇，係佢嘅私人事，我就唔講咁多喇。」

「咁⋯⋯你呢？點解你咁想升做阿爺？你自己都話想過走。」

都得嘅，但主角就一定唔係瑚太郎

跟得好貼啊

Live
btw羅婉儀單野又沉沉地

你唔講我唔講大家唔講新聞唔講，幾年後又一條好漢架喇，唔使出嚟道歉架，唔使交代架，出現仲衰呀，入精神病院避一避風頭先啦～

呢兩日搵日inbox你fb瘋狂討論劇情先
朋友圈無人玩過想討論都無對像

死啦你咁講我會越黎越鐘意十八子呢個角色添
當年最鐘意就係小鳥線

德仔叉住腰，好似不滿個仔講錯野嘅媽媽咁。

「你心入面實係覺得我係拜金港女，搏升諗住賺多啲錢啦係咪？」

不過佢個語氣又唔係真嬲，係玩野扮嬲。

「呃，德仔，你知唔知男人同女人最大嘅分別係乜？」

「唔？」

「男人可以望住眼前，但個心乜都無諗。」

但女人永遠唔信男人真係乜都無諗。

「我唔信。」

德仔你唔好咁啦⋯⋯

德仔真係好cutie

德仔到底係男人定女人

德仔真係好正

好似有bug喎 之前又話讀cu 點解係en

收返 當我冇講過

「我真係純粹唔明啫。」

德仔懷疑咁睇住我，之後微微嘆氣。

「我想升做阿爺，改變依度。」

佢無望我，好似有啲羞於講出自己嘅心願。

我一直唔明點解香港人唔敢大聲同理直氣壯咁講出自己嘅夢想。

「怕被人笑丫嘛。」

「講出嚟無人笑嘅就唔係夢想啦。」

總好過我依啲無夢想，渾渾噩噩過日子，唔知自己想做乜同鍾意做乜嘅政府冗員。

的確係建制內部改變係好難既事

德仔對我溫柔咁笑：「雖然你係個毒撚，但有時做嘅野同講嘅野又幾得人鍾意。」

無咗前面嗰句會好啲。

「比如呢？」

「比如你知道我係基嘅，都正常咁同我相處、傾計、做朋友。可能因為你可以理解身為異類嘅孤獨？脆骨症同基，其實本質上都係世人眼中嘅異常。」

其實我根本無諗咁多野，德仔又唔係難相處，我幾鍾意佢，自自然然就好平常咁相處到。

「又比如你聽到我想做乜，都無笑我。」

因為提出想改變嘅人，總係會受到外人嘅嘲笑，當佢傻仔咁睇。

不過我覺得，嘲笑人嗰群先係最應該被嘲笑嘅人。

「不過點解你想改變依度？」

是咪有甜

「你同大籮一齊做過野就會知幾難頂。我發誓自己上咗去之後，絕對唔會變成好似佢咁嘅老屎忽。」

德仔講起自己嘅夢想，平時無神嘅雙眼好似射出金光，死蛇爛鱔咁嘅背脊亦挺到直一直。

「大佬，我地做醫護嘅已經日日面對生離死別，仲要被一大堆病人同家屬發洩，點解大家同事之間做野唔可以多份尊重呢？點解一定要狗眼看登記護士低呢？點解成日鬧到人喊呢？」

德仔望一望手錶，佢差唔多時間要返去。

「大家都係做護士，都好清楚係幾辛苦。既然有痛苦嘅共鳴，咁多一份理解唔係好難啫？但其實唔止我地嘅大籮，其他科嘅老屎忽數量都唔少。」

佢停一停，堅定咁望住我：「我知道就算我一個做咗阿爺都改變唔到大環境，但如果我令到成隊同事都做得開心，佢地又視我為目標，咁以後就可能再多幾個想成為好阿爺好sister嘅護士。之後佢地又各自成為另一班新護士嘅目標，咁就會慢慢變得愈嚟愈好。」

依一刻，我覺得德仔佢，前所未有咁man。

「我知自己力量好小，但我想改變一啲野。依個就係我留喺公立醫院嘅理由。」

德仔，你真係男人嚟。

幾時有甜

推 做咩少左咁多人

Live, 好好睇
繼遺書後另一佳作

睇完呢個要追返你以前既作品先得

附上紙言link一條

Live

連登，全港最大型基友討論區

粗略估計流失咗1000人

多謝！

我仲係到喎

5 六 日 D偽毒出晒街

係喎

真毒嘅小弟都要出去開個會先

德仔返咗去做野之後，我又喺內科病房等林林出院。

今次同琴日等佢去廁所唔一樣，無幾耐就等到佢走。

「咦？你仲喺度嘅？」

「啊⋯⋯頭先對唔住呀。」

「傻啦我都無怪你。我走先喇。」

好冷淡⋯⋯

「咪住呀。」我上前捉住林林衣角。

「我知道你做護士一定有特別理由，唔係純粹當係一份工，我真係知架喇。」

「德仔同你講咗？」

「無呀無呀，佢叫我自己問你好啲，始終都係私人事。」

「算佢啦。」

捉住女神咁大膽

衣角啫

偽毒可恥

我跟住林林行。

「咁結果你有無請假？」

「嗯，請咗三日假，德仔講得啱，我真係需要休息。」

「咁呃⋯⋯你會唔會講我聽，你做護士嘅原因呀？」

林林上下望一望我，禮貌咁笑下：「我地再熟啲先話你知啦。啊，我返屋企架喇。」

佢仲係對我好好禮貌，大鑊喇，真係同之前唔同咗。

佢就咁走咗，之後可能連我買野食畀佢都會好有禮貌咁拒絕我。

「你身體仲未完全好返，不不不不如我送你返去丫？」

林林搖搖頭：「唔使喇，我慣咗自己照顧自己，唔使擔心我。」

我個心愈嚟愈急，大腦一片空白。

「無咩的話，我走先喇，拜拜。」

「你爭我野。」

未經思考，率先爆咗一句出口。

金仔

勁.. 毒撚應變能力都咁高既

「吓？」

「你琴日話放工話畀我聽點解同大陸阿叔摟埋一齊，你都未講。」

見林林好似無咗件事咁，我講完佢先記返起，睇嚟佢根本無將個阿叔摟佢嘅事放喺心上。

但依件事好似針咁吉緊我全身嘅毛孔。

「仲有人情。我等咗你一晚嘅人情，買粥你食嘅人情都仲爭緊。依家賣大包，等我送你返去，我地啲舊帳一筆勾銷，唔唔唔唔唔係我會淋你紅油架。」

林林聽到笑咗，但面上嘅表情好明顯係諗唔通我個邏輯。

「畀你送就當還咗？」

「係，乜都還哂，以後都無瓜葛都得！」

聽到依句，林林有啲動搖。

「我唔要⋯⋯無瓜葛。」佢靜靜咁講。

我被佢依個樣，深深咁迷住。

「點解⋯⋯咁執著要送我返去？」

我深呼吸一口氣，將自己嘅諗法講出嚟，希望傳遞得到去林林幾乎關上嘅心扉之中。

「因為我擔心你。」

林林嘅表情慢慢軟化。

毒?邊度毒呀?睇過?人做毒撚你做毒撚依家咁識溝女邊度毒

真

忍手成個禮拜冇㩒入嚟睇
點解又live咗

金仔其實你係寫幾多出幾多定係儲左一堆慢慢出?

寫幾多出幾多

林林

留名 好好睇

其實諗返轉頭都覺得自己嗰晚好似溝女大師上身咁，好彩在我啲無經大腦嘅話語感動到林林，我先有機會送佢返去。

當然，離開醫院之前都有少少插曲。

「薯片？」

我沿聲望過去，見到另一個白衣美少女。

林林望住我：「薯片？」

我向佢點點頭：「我花名嚟。」

佢好快理解到咩意思，即刻皺眉：「咁好衰喎。」

「我無乜野嘅，慣咗架喇。」

十八子行過嚟，視線非常唔友善。

「你好⋯⋯」林林向十八子伸出手諗住打招呼。

「依個邊個嚟架？」十八子直接無視，行到好近我，扁哂嘴。

林林尷尬咁收返隻手扮搲痕。

「佢叫林林，照顧過我嘅護士嚟。話說你咁樣好無禮貌囉。」

進入戰爭狀態

爭食薯片

金仔姼

明明得兩個

「哼我點知呀，你同個靚女並排行仲有正常交流，咁嘅場景會出現係十級可疑囉！」

十八子仍然淨係對住我一個講野。

「毒撚配靚女喎！流動牛屎配鮮花喎！」

邊個係移動牛屎⋯⋯

「我夠成日同你並排行啦。」

「我地由細玩到大點同呀！」

「小姐你冷靜啲先。」

十八子轉向林林，視線直接盯住佢上圍。

林林嘅表情已經有啲頂佢唔順，身體微微一側，護住胸部。

「我警告你呀，薯片好毒好純品架，唔食煙唔飲酒唔蒲唔叫雞，又窮又無家底仲有奇怪病，你依種人靚聲甜波大腰幼皮膚又白屎忽又軟屬嘅超級大美人同佢一齊盞貶低自己身價架咋。」

林林呆呆咁順住十八子講嘅次序睇下自己對胸、腰同屁股，被個女仔惡死能登咁盛讚，都唔知好嬲定好笑。

快d出 唔好停

好好笑

我偷偷望完林林傲人嘅雙峰，再睇下十八子嗰對未充滿氣嘅汽球。

今日終於知咩叫一山還有一山高。

十八子察覺到，即刻兩隻手封住自己雙胸。

「望咩呀咸濕佬。」

「你做咩起哂鋼咁呀？」今日佢嘅態度同平時相比都算幾反常。

「你𥄫人地對奶吖嘛！」

「林林嗰對先係奶囉好無。」

講完，我即刻知自己失言，揞住個嘴，而林林聽完都成塊面紅哂，護住自己胸口。

「啊⋯⋯我串佢嗰陣成日講野唔經大腦架！你唔好介意呀！」馬上道歉。

林林怕醜咁點頭。

「你⋯⋯你兩個⋯⋯係真係可以正常交流到！？」十八子好似見到外星人同地球文明第一次接觸咁。

「你發咩癲呀到底？」

「我發咩癲？我驚你被人呃咋！你講吖，佢係咪金融雞？定美容雞？定點數黨？定想扑暈你割咗你啲器官返大陸賣？」

「依位小姐⋯⋯」

林林忍唔住發作，但我伸手阻止咗佢，佢出聲十八子就仲激動。

「零食妹！零食妹！李月澄！」

十八子一路都唔靜落嚟，直到我叫佢全名為止。

每次叫佢全名，佢都會突然好驚咁，但絕對係令佢安靜嘅最佳方法。

「我同林林真係普通朋友嚟架。佢係照顧我嘅骨科護士，因為病咗，所以我今日送佢返屋企咋。」

林林點點頭：「無錯，你唔使咁大反應。」

「我⋯⋯我好大反應咩？薯片做咗咁多年人，連豬西、扒王之王同侏羅紀世界走出嚟嘅女都唔願同佢並排行，玩交友app唔用頭像先match到女仔，相睇公司都話unmatchable要close file嘅毒撚青頭大魔法師候補生⋯⋯今日同個靚女一齊行⋯⋯我都係擔心啫⋯⋯」

十八子愈講，我個身就好似被叮噹用縮小電筒照住咁愈縮愈細。

林林聽到啲形容都忍唔住陰陰嘴笑。

「你放心啦李小姐，我地真係普通朋友嚟。」

普通朋友⋯⋯啊，依四隻字明明係咁理所當然嘅描述，但偏偏由林林口中講出嚟，我就覺得個心梗住梗住咁。

十八子慢慢冷靜落嚟，楚楚可憐咁望住我。

我鄭重咁點點頭。

「普通朋友。」

十八子難以置信咁退後咗一步，你會否太誇張呀？

十八子呷醋喇

林林對奶

加速

十八子個反應好可愛

「金仔，你朋友咁擔心你，我諗你唔使送我喇。」

唔好呀大佬。

「佢係成日驚我被人蝦啫，無乜野架。依家知你唔係呃我，佢都安心架喇。你安心架喇，係咪呀零食妹？」

十八子唔係好情願咁點點頭。

「咁我送林林返去先喇。」

「唔准！」

我開始有啲唔耐煩：「又點呀？」

「唔准呀唔准呀！」

「畀個理由我吖。」

十八子一時語塞：「呃⋯⋯我⋯⋯唔⋯⋯」

「無合理理由啦嘛？林林，行得。」

我想轉身嗰陣，拐杖滑咗一下，林林即刻扶住我：「小心呀你。」

十八子見到我地兩個嘅互動，當堂谷到個嘴仔脹卜卜咁，用力一腳挫落地：「哼！我唔睬你呀！討厭鬼！」

佢怒氣沖沖咁轉身走，咚一聲撞到牆，就揞住額頭踢咗牆角幾野先繼續走。

我尷尬咁望向林林，佢無奈咁歪歪頭。

繼續出
唔出唔睬你呀！討厭鬼！

十八子個反應真係好似細路女比人搶左玩具咁 好趣致

十八子想點架
Brw 有冇張薯片既概念圖？ 唔係好想像到

十八子諗住永遠都係屬於佢既金仔
居然會有一日係屬於其他人

十八子好可愛
如果唔係拍過無數次拖的話應該幾正

最怕骨子裡真係一隻臭雞

忍唔住comment
十八子係咪公廁

唔知點解有少少覺得林林煩

又係巴渣囡囡同斯文囡囡既戰爭

仲有冇

死喇你要唔睬我了

佢根本係細路女

無諗過出現另一個靚女

大家睇落去就知

你估下

佢已經無乜對白

下次挑戰陰濕八婆之間嘅戰爭

今日又有了

快

我同林林去等巴士，路程上面都有種難以言喻嘅尷尬。

我其實想開口，但又唔知應該講乜，與其講多錯多不如出少句聲。

「⋯⋯你朋友都幾可愛吖。」

估唔到，係林林撩我講野先。

聽講如果一男一女傾到無野傾，個女仔肯開新話題，至少可以確定佢唔係太討厭你。

「可愛？我完全唔覺喎。」

「佢擔心你嗰個心急樣，你見到都完全無感覺咩？」

「無喎。你唔使諗多喇，佢好多男朋友，唔會鍾意我架。」

林林微微搖頭：「唔關依啲野事。」

「咁關咩事？」

我唔知林林諗緊乜，但佢好似回想返某啲收埋咗喺內心角落嘅記憶。

「有人擔心自己，已經係幸福嘅事。」

啊！我同林林講過擔心佢！佢唔通有咩暗示？唔係卦，唔通最可以感動佢嘅說話，我誤打誤撞講咗出口？

「你講我？」

「吓？」

ok我又自作多情咗。

毒撚最忌有自信

我認同啊

有一個無血緣關係既人咁關心自己係好warm既事
呢種朋友真係要珍惜同keep住啊

你唔出多啲文點睇阿
討厭鬼

可唔可以唔好寫死林林呀

新讀者，留名

我要文啊討厭鬼！

巴士駛到，由於我拎住拐杖，變咗林林要幫行動不便嘅我上車。

真係奇怪嘅組合，我嘅原意係照顧林林，但某啲位又要人照顧返轉頭。

情況就好似自己係盲人但要幫阿婆過馬路咁，愈幫愈忙。

好彩林林完全無嫌我煩，可能因為佢平時照顧嘅病人仲麻煩過我。

林林話哂都係人類唔係無感情嘅機械，點都有情緒，所以面對病人同家屬嘅無理取鬧，往往都會忍唔住喺背後反白眼，不過佢對病人大部分時間都好有耐性，好溫柔。

巴士開動。

我同十八子坐喺下層，除咗因為我拎住拐杖外，我平時搭巴士都會揀坐下層。

貪下層好似穩陣啲，就算架車搖都無咁易撞到。

我地又返咗去無乜野講嘅尷尬沉默階段。

「啊，係喇，點解你會同個大陸阿叔摟埋一齊嘅？」

終於可以知道答案，都唔知個問題係幾多頁前嘅事喇。

樓主都係掛住十八子

[quote］

我同十八子坐喺下層，除咗因為我拎住拐杖外，我平時搭巴士都會揀坐下層。[/quote]

都話金仔你係鐘意十八子架啦

坐係隔離都可以叫錯另一個女仔名

金仔都係男人 都會犯上男人嘅錯誤
俾我揀都揀十八子
雖然冇波

個個男人都話鍾意DoubleMay架啦
但講真 真係鍾意既
話之你凹入去都係鍾意架啦

正解無誤

一推再推

滿腦子都係十八子

又忍唔住live左

成日唔睇唔睇又live左加速！！！

推到金仔出黎面對

金仔返嚟啦

文呢文呢文呢文呢文呢

真心既 你3粒波都得架啦

真心既 你下面再多2粒都得啦

樓豬再唔出文我打撚死薯片

睇返笑死，sor呀我滿腦子都係十八子
對眼睇mon同手機太多又發炎，訓咗一日，依家打文！

巴打take care 啊

支持金巴

金仔take care呀

巴絲打們今晚要停更，隻眼好唔掂

抖下nahh

早d休息

辛苦你 好返先繼續打啦
要快啲喎

休息下啦

十八子

金仔注意要定時休息啊

一定等你

好好休息 ， 好返之後出多幾篇

新post留名

金仔小心身體
btw叫錯女人名 小心比人五馬分屍

「佢阻到你無得食飯，你先會餓到暈。但你好似完全無當係一回事咁喎。」

林林望住窗外不停被抛後嘅街景。

「我覺得唔係咩大件事嚟。」

林林話佢本身打算去博物館前嘅空地食飯，點知見到大陸阿叔一個人坐喺石凳度喊。

「咁我就走咗埋去，問佢咩事。」

「你唔驚咩？」

「驚？有乜好驚？」

「話哂佢之前又食煙又同你嘈，仲想打你喎。」

「一個喊緊嘅人，係最無殺傷力架嘛。」

林林大無畏咁走上去，問阿叔咩事。

原來佢嘅太太已經確診有末期骨癌。

如果被阿連聽到，實會有請小鳳姐，事關阿叔太太都係大陸蝗蟲。兩公婆都唔係香港人，但就佔用緊香港嘅醫療資源。

「其實使乜分香港人大陸人。我咁講唔係否認大陸人佔用我地嘅資源，因為依個係事實。只係喺我眼中，其實入得嚟醫院嘅，個個都係病人。」

任何地方嘅醫院，都唔係任何人主動想去嘅地方。

因為醫院係一個伴隨傷痛、慘叫、血腥、醜陋同陰鬱嘅地方。

入醫院嘅病人，總係逼不得已，而探病嘅家屬亦一樣。

醫院唔係餐廳，亦唔係旅遊勝地，入得嚟嘅人都必定身懷某啲不適同痛苦。

所以全部都只不過係身懷痛苦嘅人類。

「好難想像，咩叫個個都係病人。」

林林望住車窗外面，雪白嘅手指敲一敲玻璃：「你睇下。」

其實我明林林既大愛

但係 係呢一個時刻既我 不得不質疑一樣野
我認知既邪惡 係好了解人類「善良」既一面 而加以利用

付出愛心呢個行為 並不一定導致好既結果
越大個 越成長 越住得耐係香港 不自然會咁諗
但要我去討厭林林 我又唔會 事關我曾經都被某人既愛心關心過

就好似以前第一次睇遺書故咁
我睇哂成個故都未討厭過啊文
仲睇到我好心痛
我真係唔明白 點解有壞心人可以利用他人既率真同善良

期待呢個故既後續
好想知巴打會點寫大愛既林林同埋貼地本土既十八子會有咩火花

feel到你真係好中意個故

對面馬路嘅巴士站有一個婆婆雙手環住一個男仔嘅膊頭，搖呀搖咁，兩婆孫傾緊計，但我地唔會聽到佢地講乜。

「你估嗰兩婆孫係大陸人定香港人吖嗱？」

我仔細咁望向兩人嘅裝扮同外貌，雖然平時好容易分辨到係咩人，但依個婆婆同細路比較難分，又似大陸又似香港。

平時大陸人有浸大陸味，但依兩個又無乜，唔通真係香港人？但又覺得啲輪廓唔多似⋯⋯

如果唔聽佢地用緊咩語言溝通，好難估到佢地係咩人。

「估唔到。」

「都係人啫。」

我好似明啲又唔明啲咁。

「所以當我聽到阿叔因為太太確診骨癌嗰陣喊到咁，我只能夠安慰佢。依個係我作為一個人，見到人唔開心會做嘅事。」

唔會單純因為佢係大陸人，見到佢喊都視而不見。

而現今，太多人單純因為不幸發生喺大陸人身上，就認為佢地死都唔值得可憐。

個個護士都係林林咁就好啦

「咁你都知佢幾大情大性架啦，可能被我感動咗，就一野摟住我，係咁講多謝。」

阿叔喺香港無人無物，帶住老婆落嚟只係做一件事就係睇醫生。

事關佢老婆大半年前話背脊骨痛，痛咗好耐。而大陸嘅醫院，如果去過就知，傷風都會叫你照腦。

因為大陸好多醫院嘅收入係來自病人，運作方式就好似一盤生意，最大目標係要喺客人，亦即係病人手中榨取最多嘅錢。

點可以增加收入呢？就係做一大堆費用高昂但不必要嘅檢查。明明背脊痛又要驗腦又要照肺又做腸檢，但最重要最關事嘅檢查永遠唔做住。

如果反抗話唔做嗰啲檢查，咁真正關事嘅檢查就永遠唔會有得做。

問題係幾時先會檢查下背脊咩事呢？真係無人知。

睇下個醫生同間醫院有無良心，無的話就會無止境咁做無關嘅檢查，仲要同你講你好健康。

尤其係依啲睇唔到外在病徵嘅不適，就係醫生眼中最肥美嘅水魚，非常適合做一大堆似是而非但無實際用途嘅檢查。

阿叔就遇著無乜良心嘅醫院，但都無乜辦法。

無良醫院周街都係，就算過隔離醫院都係被人鑿一筆，睇下多定少咁解。

阿叔對大陸嘅醫療體制失去信心，但啲無用檢查已經用咗佢大半生嘅積蓄，而太太亦痛咗半年都未知痛楚嘅真正原因。

直到太太身體有啲地方開始出現腫脹，背痛加劇，阿叔就下定決心用剩餘嘅積蓄帶佢落嚟香港。

而佢食煙嗰日，就係太太痛到頂唔順要入院嘅第一日。

極度緊張嘅阿叔急需要食煙放鬆神經，其實大陸禁煙之前有啲醫院附近會設有吸煙區，阿叔以為香港醫院都有，點知左問右問都無，最後終於頂唔順就咁食煙，就被林林捉到正。

林林見人食煙已經扯哂火，一野行上前已經開口鬧人。

阿叔見來者不善，自然扯火鬧返轉頭，演變成當日嘅衝突。

報到

又live咗

林林既諗法好有南丁格爾宣言既味道
而佢真係身體力行咁做到一視同仁

無可奈何 唉

打卡先

「持續背脊痛，係早期骨癌嘅症狀嚟。癌症只要愈早發現，醫得到嘅機會率就愈大。不過就係嗰半年喺大陸都檢查唔到咩事，先夾硬吽到癌細胞擴散變末期。」

所以阿叔會喊，除咗傷心之外亦有憤怒同唔忿氣。

對老婆確診絕症嘅傷心。

對中國醫療體系嘅憤怒。

同埋失去「本來」救得返嘅可能性嘅不忿。

「不過醫院已經準備遣返佢地返大陸。你可以話係佢地落嚟佔用香港資源嘅懲罰。不過佢依家至少知道太太有咩病。」

林林話私立醫院就咩人都接，所以有錢嘅大陸人落到嚟都會去私院。

公立醫院始終都係收香港人為主，會收佢太太係因為背部劇痛，點都係入咗香港醫院睇下咩事先。

不過驗完知係嚴重疾病，自然要送佢地返大陸自生自滅。

學我媽媽話齋，有咩事上嚟，永遠都係有窮人死先，香港同大陸都係一樣。

金仔既文真係有改變同拓展視野既作用

咁就好

「佢都好無助，而我知道自己咩都幫唔到手，唯有安慰下佢。」

至低限度，作為一個見到人喊嘅人，可以做到嘅事。

我都唔係好知，聽到咁嘅背景之後應該畀啲咩回應，唯有繼續問問題

「佢嗰日咁鬧你法，你都去安慰佢⋯⋯真係好勁。你唔係都好嬲架咩？」

「我係嬲佢唔守醫院嘅規矩食煙，佢之後都無再食，咁咪得。」

我諗起之前有單大陸大媽喺小巴打尖，之後被全車人合力逼佢落車嘅新聞，後來個大媽都識得排隊。

雖然唔係所有人都教化到，但總有一部分人，佢地覺得理所當然可以做嘅野，因為文化唔同而其實係我地認為唔可以做，不過佢地根本唔知，亦無自覺。

等同香港人去日本浸溫泉都仲有好多人拎條毛巾浸入水度一樣。

只不過大部分香港人被人話會識得收斂，大陸人就會鬧返轉頭。

而又因為雙方初則口角，繼兒動母，有時動武，所以久唔久就有中港街頭衝突嘅新聞。

「我地都經歷過反叛期，嗰陣如果長輩見我地做錯事，一開口就鬧人，結果我地都係唔會聽。」

所以要對方去聽同理解，係要心平氣和咁用理性去講解。

只要冷靜落嚟，道理係顯淺易明，但林林都係有情緒嘅人類，見到有人喺醫院食煙，都會即刻扯火。

但扯火過後，佢會反省自己，作為一個更加有文化嘅族群，有無方法可以處理得好啲。

「等同我地作為大人，鬧個小朋友打尖咁。不教而誅，最後人地都係唔理解。」

林林嘅說話令我諗起細個睇老夫子，講緊六七十年代嘅香港，老夫子本身以為個個都好有規矩排隊等巴士，點知巴士到嗰陣都係一窩蜂湧上去，豪無秩序可言。

其實依家嘅大陸同六七十年代嘅香港無乜分別，只係佢地有錢啲，財大氣粗啲。

繼續唔好比佢停

當然六七十年代會打尖嘅香港人又會睇唔起打家劫舍嘅越南難民，只要民族一直進步，自然會覺得一咿質素唔夠高就進入自己地盤嘅民族梗眼。

永遠都係成為更有道德，更有禮貌嘅族群之後，都無一個高質素族群應有嘅器量。

人性所趨，無可厚非，你睇依家美國都係做緊同一樣野，就知道所有族群都有同樣嘅問題。

當然，要有器量都要自己社會負荷得起先有得講。

難民喺唔同國家引起嘅社會問題，好難怪一般民眾對佢地反感。

正如大陸人導致香港咁多問題，香港人對大陸人嘅厭惡亦唔難理解。

香港人會無器量，主要原因都係社會已經負荷唔起。

社會負荷係大環境，人同人之間嘅交流一定受大環境影響。正如我阿爺嗰代，受日軍侵華嘅大環境影響，個個都好憎日本人。

十八子就係典型例子，佢對大陸人嘅厭惡係建立喺宏觀環境同數據上，因為佢眼見好多被大陸人遺棄嘅bb女。

而林林，佢明顯都對大陸人有不滿，做得護士嘅點都無可能百分百接受到大陸病人，但佢嘅包容就建立喺微觀交流同相處上。

「因為喺佢地身上嘅悲劇，根本唔係佢地錯，阿叔只係錯在喺醫院食煙啫。」

亦因為林林做護士，佢都好清楚香港人嘅嘴臉亦唔會比大陸人高尚幾多。

「大陸人係唔識，而且會大大聲鬧你發洩。香港人係唔識扮專家，陰啲陰啲咁串你潤你，啲說話仲難聽，其實被人大大聲鬧我反而無咁火滾。」

我就未做過服務業，真係唔多清楚。

「咁你又點睇好聲好氣同佢地講，都被人鬧返轉頭？」大把新聞都係講依啲。

「隻狗咬你你又咬返佢轉頭咩？同埋阿叔無鬧我吖，佢都係摟住我啫。」

一講到摟住佢，我心入面又唔多好受。

好彩依家知道佢地兩個唔係因為有浪漫關係先摟埋一齊，我先安心咗啲。

「我見到嗰陣，仲以為你兩個咩關係㖭。」

「病人家屬同護士關係囉。」

我大大力咁鬆咗口氣，動作之大引起林林一笑。

「嘿嘿，你咁誇張架。」

嘿嘿，你咁誇張架

「因為依單野困擾咗我好耐架喇。」

「困擾？」林林側頭，柔順嘅黑色長髮喺膊頭瀉落。

平時佢做野都係紮起頭髮，估唔到佢放啲頭髮落嚟會咁有氣質。

「啊無野。」

「古古怪怪咁。」

我向林林伸一伸脷。

之後我地兩個就無乜點講野，林林有佢睇窗外嘅風景，我有我內心天人交戰開唔開新話題好。

最後我覺得依程車都講咗唔少野，決定由得我同林林把口休息下。

巴士返到石硤尾，我跟住林林落車。

原來佢住南山邨，見距離佢屋企仲有少少距離，我就陪佢繼續行。

會唔會有薯片概念圖?

#183

依個要靠大家想像了

「啊，有無興趣食啲野？橫掂嚟到，我想食品香樓，畢業之後好耐無食喇。」

以前讀浸會住呵嗰陣周不時會去品香樓。

每次都係一大班人，畢業之後好少過依邊，已經好耐無食。

唔知杯凍朱係咪仲係咁好飲呢？

「我啱啱先食完粥咋喎。」

其實我唔係真係好肚餓，只係想乘機拉林林陪多我一陣。

不過因為今次約唔成，所以我決定遲啲點都要嘗試約林林食餐晚飯。

既然佢唔肚餓，我唯有自己買野食啦。

「咁你陪我買一餅雞蛋仔吖，我當晚餐。」

林林有啲好奇：「你屋企無煮你飯？」

「我媽媽打工好忙架，好多時都係我自己搞掂。」

「咁你返到屋企咪得四面牆？」

「係架，不過慣哂。而且我同隔離左右啲鄰居玩得好埋，所以唔怕寂寞。」

點都會至少拉到阿連嚟陪我。

「喔，仲以為我地一樣㖭。」林林有少少失望。

「嗯？你都係得自己一個？」

林林兩手擺喺身後，行我前面，帶我去到雞蛋仔檔。

南山邨平台入夜嘅燈光，喺林林身前襯托佢修長嘅背影。
佢半側身回頭望向我。

「係架，不過慣哂。」

背光嘅面容，令人睇唔到佢露出咩表情。

但佢背影散發出嚟嘅孤獨感，令我有跑上前摟實佢嘅衝動。

好希望薯片可以至少係林林死前有陪佢多啲
林林好似...好寂寞咁

你已正評了這討論

毒撚都咁識溝女都有既

摟佢啦 等咩

條件太好既靚女唔識收兵真係會無男仔敢追

我雖然好想問佢點解會得返一個人，但依啲已經算係私人野，見林林無繼續講落去，我亦無問。

得返一個人嘅理由，通常都唔係咩開心事。

根據合理嘅邏輯推斷，佢話「以為」我地一樣，即係我地唔同。

既然「得自己一個」係一樣，咁令我地有分別嘅就係另一句說話。

同鄰居玩得好埋，定唔怕寂寞呢？

唔通林林話佢同鄰居關係唔好？定係話佢好怕寂寞呢？

我同林林跟住人龍排隊，佢企我前面，拎咗銀包出嚟。

「唔該要一餅雞蛋仔。」林林開口。

「呃，咪住，我自己畀。」

林林雙眼瞇成一線咁睥住我：「你又買粥我食又送我返嚟，我請你食雞蛋仔都天公地道啫？」

「係啫⋯⋯」我仲未講完林林已經用三隻手指封住我個嘴。

「殊，你係病人，要聽護士姐姐話。」

「呃⋯⋯好啦。多謝哂。」

林林滿意咁微笑，畀錢。

護士姐姐

有青梅竹馬已經係毒撚失格

我地兩個等咗五分鐘，新鮮出爐嘅雞蛋仔就到手。

放心，唔係chef le mon嗰款新鮮出爐淋過毛巾嘅雞蛋仔，係又熱又脆嘅街邊味道。

我揑咗一粒落嚟：「請你食。」

「多謝喎。」林林講完就擘大口，示意我放入去。

嗚啊啊啊啊啊！！！！！餵女神食雞蛋仔呀！！！！

我極力控制自己隻手唔好震，想完成將雞蛋仔送入林林口中嘅任務。

「你點解咁嘅樣架？平時你買肥姐同牛雜都係咁餵我架啦。」

睇嚟我嘅緊張仍然喺面上流露咗出嚟。

「今今今今今日唔同，平時你係太忙我先餵你，今次係係係係係完全無必要架嘛。」

去咗旅行成個幾禮拜冇睇，原來已經嚟到post2, 正皮留個靚名先！

睇咗上面嗰幾篇薯片同林林嘅互動，只可以講句：「偽毒可恥」

同埋話說上個post竟然出現返阿May......又俾金仔你勾返起條癮......忍唔住又重新睇多次遺書....

已經係第三次喇

多謝支持呀！三次咁勁

大家都好不滿偽毒

林林得戚咁奸笑：「有架，我今日係病人丫嘛。啊～」

「你啱啱又話我係病人，依家又到你係病人。」

「龍門任我擺，飄移境界～」

「不想放大只想放大被放大～」自然就接咗落去，林林大大聲對天笑咗出嚟。

估唔到除低白色護士制服之後嘅佢，原來會好似傻大姐咁笑法，成個應采兒咁。

見到林林工作身分以外嘅另一面，平日見唔到嘅笑顏，令我覺得佢更加可愛。

難得可以同林林喺醫院外面一齊活動，我真係好想依段時間可以無限咁延伸落去。

「咁我返去喇，我屋企係依棟咋。」佢指一指其中一梗建築。

就算無同林林有咩突破性發展，我都想就咁同佢一齊耐啲。

我真係貪心。

「林林！」

「唔？」

「可⋯⋯可唔可以陪我去多一個地方？」

唔知十八子睇到篇文會唔會dump爛部電話

林林有啲不解：「但係我屋企就喺上面咋喎。」

「喺依度附近架咋。」

佢好似無我乎咁西住面，嘆咗口氣：「又話被你送我就當還哂啲人情嘅？」

一見到林西面嘆氣，我即刻諗返自己嘅要求係咪過咗火。

咁又係嘅，送到人地返屋企又要買野食又要去多個地方，比著我都煩。

「啊⋯⋯由佢啦⋯⋯」

作為一個毒撚，我不求林林對我有好感，但求佢唔好討厭我就夠。

我快手快腳轉身就走，但踏出一步之後，林林出現喺我身邊。

「去咩地方呀？」

突如其來嘅驚喜令我大腦空白咗一秒。

係喇，每次林林都係咁，我買咗小食畀佢嗰陣都會西面同反我白眼話好忙，但每次都會不厭其煩咁食我買畀佢嘅野。

「我想去彩虹橋。」

「呃。」林林有少少愕然。

冇嘢嘅，本身只係諗住睇返阿May嘅章節，跟住睇完唔小心翻多咗兩頁，睇到阿心同冬姐，又繼續睇咗落去，睇完又唔覺意翻多咗兩頁，睇到Miki出場，如是者就不斷係咁loop.......

Flirt女高手

負分 又話毒撚

「做咩？」

林林回神過嚟，反一反白眼：「無野。無你收，行啦。」

唔需要理人嘅表情，唔需要理人嘅話語，只需要睇佢嘅行動，就知道佢對你好定壞。

我知道林林對我好，但我一直以為只係限於醫院內，護士對病人嘅好。

我覺得一旦離開醫院範圍，林林撇除咗工作上嘅身分，佢就唔會再對我好，而所有嘅西面同白眼，都係對我真心嘅厭惡。

但原來林林對我嘅好，無論喺病房內定係醫院外，都係一樣。

入夜嘅南山邨內，一個戴住骨骼固定器又拎住拐杖嘅毒撚，同一個無著制服嘅白衣天使走到彩虹橋。

其實我讀咗四年大學，除咗宿舍組又有自己系嘅組會嚟食品香樓reu，但每次唔知點解就係無人提議嚟睇下彩虹橋影下相打下卡。

明明南山邨嘅彩虹橋同巨型飛行棋咁出名，又係年青人幾乎都會去打卡嘅地方，偏偏我就係無去過。

只能夠話，人同地方都有緣份存在，而我以前，一直都不停咁錯過。

我都無去過

點解要係應采兒
個形象即刻冇晒
所以都係十八子好

今日好好彩，一個外人都無，只有我同林林。

「幫我影張相丫。」

林林挑起眼眉望我：「你打哂石膏咁醜樣都影呀？」

「就係打哂石膏又拎住拐杖咁先夠特別架嘛。」

我拎出平價二手舊型號智能手機遞畀林林，但佢拎出自己嘅手機：「我依部影得靚啲呀。你埋去啦。」

於是我就乖乖地行過去彩虹橋就咁企喺度。

「影證件相咩家陣？擺個甫士啦你。」

我諗一諗，就舉起拐杖，好似拎住槍對天發射咁。

咔嚓。

影完之後，林林行過嚟，同我一齊挨住拱型欄杆，畀相我睇。

「你開airdrop我過畀⋯⋯係喎你無。」

林林將手機轉去打電話嘅頁面：「畀你電話我，我wtsapp畀你啦。wtsapp有喇啩？」

我好想大大力狂點頭，但頸上仲有個龜頭套。

「有呀有呀！」

我用猛震嘅手喺林林部貼咗柴犬貼紙嘅手機上打入我嘅號碼。

「你無野丫嘛？使唔使休息陣呀？見你震哂咁。」

「無事！無事！」

我成功鍵入自己嘅電話號碼。

「魏牘金？做咩打全名呀你？」

「呃⋯⋯諗住唔好太親切吖嘛。」

林林有啲不滿，將我個名改返做「金仔」。

「就係要親切啲。」

之後就收到林林send過嚟嘅相。

「唔該哂呀。」

中間個字點讀

同問

偽毒金？

偽毒金

咁識抄牌溝女仲話係毒撚

「唔使。」林林雙手一撐，就成個人坐咗上旁邊嘅拱型欄杆上。

咦？照咁睇嚟佢仲未想走住。

「其實你係咪起過我底？」

「吓？」

林林喺上方，認真咁俯視我。

「你知道我成日嚟依度架？」

「吓？」

係咪我腦容量太細，點解理解唔到佢講乜？

咪住，我啱啱話要嚟彩虹橋嗰陣，林林有過半秒嘅錯愕表情，原來佢係驚訝緊我知道佢成日嚟？

冤枉呀大人，我純粹係自己想嚟咋。

「你認真答我，點解你今日做得到咁多感動我嘅野？德仔同你講？」

感動？林林有感動咩？我做咗乜嚟呀？

林林凝視咗我個諗樣半分鐘，不停撫摸自己下巴，好似想喺我面上讀出啲咩線索咁。

live咗

唔小心live左 留個靚名 加油
由遺書睇到依家 仲等緊你出轉校生

小弟錯

「乜你⋯⋯有感動咩？」我完全感覺唔到。

林林聽完，表情軟化，終於放過我，望向天空。

「原來你係咁啱屎忽撞棍。」

「呃⋯⋯你有無打算解釋下咩事咁？」

林林再望向我，面頰慢情泛起紅暈，再用力將頭轉去另一邊。

「唔話你知。」

我同林林並排咁望住夜空。

林林指住夜空：「依家啲人仲未瞓哂，啲燈仲好光，唔係太見到星星。但係再夜啲，啲燈幾乎熄哂，就會見到星空，好靚架。」

可惜我身上有傷，無得同佢並排坐上欄杆。

可惜周圍無人，無得同林林影一張合照。

可惜我同佢喺依個時間嚟到，睇唔到星空。

可惜，我到最後同林林，留低嘅係一場「錯過」。

「講個秘密你知吖。」

林林無望我，只係好期待咁睇住頭上嘅黑色布幕。

佢唔知，我已經注視咗佢好耐。

林林嘅眼中係夜空，我嘅眼中係林林。

「我細個嗰陣，嫲嫲成日帶我嚟依度玩。」

我彷彿見到細個嗰陣，佢嫲嫲抱佢坐上拱型欄杆嘅畫面。

「有一次，嫲嫲話如果佢有一日要去好遠好遠嘅地方，佢會喺依度見我最後一次。」

嫲嫲話，動物死咗，靈魂就會去彩虹橋。佢死咗，依度就係佢嘅彩虹橋。

「後來嫲嫲走咗之後，有一段好長嘅時間，我好唔開心，晚晚落嚟依度，自己一個呆坐。」

一直，一直都係自己一個。

佢呆呆咁等，因為嫲嫲同佢講過，依度係佢嘅彩虹橋，佢一定會返嚟見林林最後一面。

講大話。

人死咗之後，會過奈何橋，唔係彩虹橋。

遲啲主角肯定會瘋狂嚟彩虹橋

已經預視到偽毒金之後會不停重遊彩虹橋

已經feel到金仔準備佢一貫嘅虐心

放心啦林林，金仔永遠會陪著你

好似比大家預判咗好多情節
有用嘅鋪排已經埋好哂，到時大家睇下自己估得啱唔啱

結果每一晚，林林都失望而回。

林林望向我。

「今次，係嫲嫲走咗之後第一次，我唔係自己一個嚟。」

我開始有啲明白點解林林以為我起佢底。

因為佢一路希望自己唔使再一個人嚟彩虹橋，獨自承受失去嫲嫲嘅痛苦。

而我雖然唔知佢有咁嘅心結，但又屎忽撞棍話要嚟依度影相，反而實現咗佢嘅願望。

「咁你最後⋯⋯有無見返嫲嫲呀？」

林林深深吸咗口氣，伸咗個懶腰：「無呀。依個世界，邊有咁浪漫吖。」

唔係話只要你誠心等，就會出現奇蹟。

有啲野，無，就真係無。

留名等睇大復活術

你睇下自己樓上最後一句

「對唔住呀，搞到個話題咁沈重。」

「唔會呀。你肯講秘密我聽，係我嘅榮幸嚟。」

林林有啲唔好意思咁耷低頭。

「我成日覺得，如果講咗自己唔開心嘅過去畀人知，咁嗰個人就要背負埋我嘅唔開心⋯⋯」

「我可以架。」

「唔？可以咩？」林林嘅秀髮晃動，傳嚟淡淡嘅清香。

「我可以幫你背負哂，你所有嘅唔開心。」

林林好似想笑，但又忍住，最後望返上天。

但我由頭到尾都只望住佢，所以見到佢抬頭向天嗰陣，展示嘅甜笑。

「遲下吖，遲下我再同你講。今日我諗都講得太多喇。」

「無問題，無論幾時，我都會聽架。」

林林點點頭，雙手一撐，跳起，落地。

「嘩，個身好似輕咗啲咁。」

或者係因為佢唔使工作。

又或者，係因為我同佢分擔咗一啲啲悲傷。

「走咯，我地。」

「林林。」今晚已經唔知係第幾次叫住佢。

「到我好返哂，我地搵一次再嚟依度吖。到時我同你一齊坐喺欄杆上面，一齊睇星星。」

佢好似個聽到爸爸會帶佢去旅行嘅細路女咁，用力點頭：「好啊。」

好想好想，我同林林一齊坐喺彩虹橋上睇星星嘅背影，可以定格，成為我今生最靚嘅油畫。

我會一直，一直等你。

唔好啊

而回憶越是甜就是越傷人了

第二日，我起身之後，即刻拎咗部手機開wtsapp。

見到林林嘅wtsapp頭像係隻被人揑緊面珠登嘅柴犬，我終於可以確定自己琴晚唔係發夢。

但我無同林林講野，所以係聊天名單唔會見到佢個名。

我要特登㩒右上角個新增對話制，再喺自己通訊錄搵林林。
入面只會顯示，今天，同空白一片。

我唔知㩒咗入嚟幾多次，都唔敢打一句早晨。

依啲不必要嘅早晨晚安食咗飯未嘅噓寒問暖，如果我係以男朋友身分問，咁林林先會覺得窩心。

但我又唔係，邊有資格同佢閒話家常丫？

我同佢無任何關係，太多嘅關心就會過界。

尤其係琴晚氣氛咁好，我更加唔想破壞依啲僅餘嘅開心回憶。

我決定真係有事先搵林林。

好，返工。

miki

推推推 繼續出啦 唔夠喉呀

add oil add oil

無事不登三寶殿

林林又話send 返啲相比金仔既 咁應該會有對話記錄架喎

唔小心Live咗！
金仔要繼續繼續寫故
你將一啲平常嘅事 人地可能好容易遺忘嘅事 不甘令呢啲事被人遺忘或淡忘 好多謝你
你係我最喜愛嘅寫故佬沒有之一
舊讀者留名

林林睇落對金仔有好感
但係一向自卑既金仔路敢行出第一步
都好難怪既...
中學第一次表白就衰左 仲要比人欺凌

林林一定覺得好奇怪 點解同個男仔開始熟 就反而越黎越避開自己

校園欺凌真係可以影響人一世

其實我返到公司，同事見我周身傷都唔會叫我做啲乜。

我返工嘅主要功能係等上司知道我未死，下個月仲係要出糧畀我。

仲有填假紙⋯⋯麻煩。

我將啲醫生紙同假紙遞去人事部，個阿姐好似樹懶咁搞咗一輪上一手嘅文件先收我啲野。

結果返工嘅八粒鐘連埋食飯嗰個鐘，其實都唔知自己做過乜。

「有錢收架嘛。」阿連食飯嗰陣，眼尾都唔望我，好努力咁想夾起啲瀨粉。

生猛嘅瀨粉被夾起又旋即有生命咁逃離筷子嘅枷鎖。

「我知⋯⋯但硬係覺得⋯⋯唔充實咁。」

當十八子、林林同德仔都為工作而努力嘅時候，反觀我自己就行屍走肉做冗員。

大家都係社會上嘅齒輪，但感覺佢地曉發光，而我依粒易爛齒輪就烏卒卒咁。

過多兩篇

多謝你一直支持呀

到底算真毒定偽毒

有十八子 = 偽毒

「又做乜諗野唔食飯呀？食飽咪充實囉。」

大學嘅時候聽過一個心理學講座，係馬斯洛嘅需求層次理論。

一個人當滿足咗生存需要之後，就會一層一層咁想追求更高層次嘅自我實現。

無論我食幾多野，都仍然覺得內心好空虛。

「你唔食下話，唔食我食。」阿連攞埋我個半碟豆腐火腩飯扒入口。

「我諗你唔明。」

「我同你老母都唔明啦，你中四揀科嗰年咪講過依樣野囉。如果當年你揀AV，你依家有得做政府咩？」

「係VA⋯⋯」

其實無論我揀乜科，都唔會影響我做唔到廢紙切碎員。

「求其啦。總之夢想唔可以當飯食架，當年你自己同意架嘛，依家又挑起邊條筋？」

當年我升中四要揀科，媽媽極力反對我跟興趣揀VA，仲突登拉埋阿連嚟說服我。

但係VA出黎真係乞食
鬼叫呢度係香港

我依家大學就係讀梗VA

喺媽媽嘅角度，佢認為我只可以揀商科或者理科，咁第日嘅出路先夠廣。

畫畫唔會搵到食，加上我地屋企又唔係有錢，但讀藝術淨係買顏料都用一筆。

「仔呀，你唔係唔知自己咩體質，屋企咩環境架啦？媽媽自私，我講到明，養你等你讀書入大學係等第日你出嚟做野可以搵多啲錢，幫輕我。」

最後我妥協讀咗理科，但成績只係勉強入到大學，而且仲係唔關事嘅歷史系。

到出嚟，就做咗政府嘅文件釘裝及打窿員、廢紙切碎員⋯⋯

我都唔知自己高中三年學嘅野，依家到底有乜撚野用。

但讀藝術，實在太貴，我屋企真心負擔唔起。

或者係我被德仔嘅信念所感染啦，令我有少少重新拎起畫筆嘅衝動。

有時間剩既話發展副業都係一個選擇

畫返幅彩虹橋收埋自己j吓先啦

我喺公司望住一張張分成條狀嘅廢紙，以前都無覺得自己咁廢，依家覺得自己愈嚟愈廢。

直到放工，我同阿連一齊返屋企。

無聊嘅一日過去，返工我向來都知係出賣靈魂換錢養身體嘅行為。

但聽完德仔嘅夢想，對返依家份工就開始有莫名嘅厭惡感。

「阿連，你有無夢想架？」

阿連嗤之以鼻，頭也不回。

「夢想，幾錢斤？」

之後我地喺同層分別，各自返屋企。

由細到大，我從來唔知阿連鍾意做乜，亦唔知佢想成為一個點嘅人。

開門入屋之後，我發現手機有一則新短訊，我懷住期待又驚期待落空嘅恐懼打開手機。

啊！！！！！！！！！係林林！！！！！！佢send返張相畀我呀！！！！！

碎紙都好視乎碎乜
Con 嘢你估亞豬亞狗都有資格碎
排公屋排綠表到時咪可以同十八子買樓，呢樣福利大把文職主任恨唔嚟

solly 認真咗添

成件事最揪心 係冇耐 就會提醒大家 林林既生命正在倒數
金仔唔知 林林唔知
突然喪鐘一響 一切來得太突然 適應唔到

我當年揀科都係咁，而家master讀到灰灰地冇哂動力

「相呀，你完全無諗過問我拎喎😤」

唔止淨係相，仲有一句說話。我點都估唔到林林仲記得，本身都驚催佢拎相會煩到佢，所以諗都無諗過問佢要返。
點知佢無唔記得。

頂，感動到眼濕濕。

「我驚煩到你吖嘛😕」

「痴線，點會煩到💩唔好意思呀我琴晚返到屋企就瞓到依家先醒喇😪😪😪」

睇嚟林林一直以嚟嘅累積疲勞真係唔講得笑。佢幾乎瞓咗廿個鐘。

「嘩你真係好攰喎！」

「但我仲好眼瞓😪😪😪」

「打算瞓多一百年？」

「咁會醒唔到，無王子🤴🏻」

「你有七個小矮人👍🏻」

「之後被佢地掟落山😂😂😂」

「你都有睇過！」

「點會無呀，我叫白雪👸🏻」

「白雪依個名真係好難聽好難聽呀🙄」

「😂😂😂」

當女仔淨係覆你表情，就係時候收手唔好再講野。

我好驚再講落去佢會嫌我煩，但又唔想已讀不回林林，唯有搵個理由結束對話。

「我食飯先喇，再講啦！」

其實我唔係真係要食飯，講完依句我仲留意緊林林，佢有睇到，但無再覆。好彩！

表情post

覺得wtsapp唔打表情好似無咁似，定都係唔好打好啲？

打文應該無所謂掛

當生存是規則 不是你的選擇

我久唔久就會開手機望下，見到林林「在線上」就會覺得佢好似同我有連繫咁。

但又會因為佢無回我而覺得失落，真係矛盾。

嗰晚，我攤咗上床後，典嚟典去都瞓唔著。

心入面不停諗住同林林喺彩虹橋嗰陣嘅畫面，揮之不去。

既然無人幫我地影合照，無人幫我同林林嘅背影定格，咁不如由我嚟為嗰一晚定格。

畫畫搵食唔得啫，畫幅畫送畀林林，得喇啩？

依個念頭一浮上腦海，我就按捺唔住要開始畫畫嘅衝動。

問題係我有無工具呢？我開始去搵下啲櫃。

鉛筆、白紙、木顏色⋯⋯工具竟然出奇地齊全。而喺我衣櫃深處，仲有好多唔同嘅畫具，我一直無用過嘅生日禮物。

媽媽雖然唔讚成我全職畫畫，但佢始終都知我係鍾意畫，所以我每年生日佢都會送下平價畫筆同顏色筆畀我。

我一路覺得媽媽又唔畀我揀藝術，但生日又送畫畫用具畀我係假慈悲，所以一路都無為佢送嘅禮物而真心覺得高興。

而我亦喺升中四嗰年，放棄咗畫畫。

「仔呀，幾個月同你換一次畫具顏料呢，媽媽就做唔到架喇，但一年送一樣畀你都仲可以嘅，生日快樂。」

由十六歲到依家廿六歲，十次生日快樂，木顏色、掃描筆、粉彩、蠟筆、畫筆、水彩、直尺、調色盤、油性marker、水性marker。

講緊嘅都唔係咩大牌子，只係以前小學用過嗰啲學校團購嘅公廁貨。

但偏偏我今晚想畫畫送畀我鍾意嘅女仔嘅時候，我需要嘅用具一應俱全。

由於全部工具都未用過，顏料亦無開封過，試咗色之後，發現全部都仲用到。

我輕輕掃過自己十年嚟嘅生日禮物，一直無用過嘅繪畫工具，唔知點解，我笑起上嚟。

過咗十年，我先至為收到依啲生日禮物而開心。

「多謝⋯⋯」

過咗十年，先識得多謝媽媽。

點解無啦啦加咗畫畫屬性

如果咁啱想送之前 林林就過身咁好sad
其實而家有無過去同現在既穿插

post1 609

依個十八子真係⋯⋯

好啦，等本毒撚氹下你啦。

我喺木工室拎咗張紙仔，喺上面畫咗朵百合花，花語係祝福你。

暫時倒敘，但順時空，故事行向林林死的「現在」

又sad end

sad前sweet啲啦最多

咁咪仲心痛
你好殘忍呀金仔

一直唔知上個post爆咗，今日先見到過嚟追返

罰金仔同十八子good end 填數

輕手啲啦

十八子係侍應dede㗎啦

原本諗住讀VA

金仔同十八子啊

林林: 可唔可以唔死呀

路過

今晚仲有冇文

下下寫到金仔同林林好sweet嘅互動時
總係要係文末加番幾句提我林林最後係死Q左嘅事實
嬲呀
唔好咁多後日談啦好抑鬱

劇情需要我在改歌詞到現在，明天繼續出文

咁快啲去瞓覺抖下喇

今次係Dear Jane邊首

故事: 死咗同事為你而喊
現實嘅膠層: 屌 你死都同我起返身做野 你知唔知就咁死咗留低幾多野俾同事呀 快啲同我死起身

利申: 曲
林林可唔可以唔好死

依加寫故重要識改埋歌

今次好似遺書咁，改日文歌

羅婉儀在林老師死後翌日（3月7日）會議上向全體老師稱，「經過兩日，大家都可以適應，一切正常運作」

係我屎忽痕改詞辛苦過寫故

我完全當第二朝要返工無到咁畫草圖，直到一點幾媽媽收工返屋企為止。

「咁夜仲唔瞓？」

佢喺外面見到我開咗燈已經準備發火，但伸個頭入嚟見到我做緊乜之後，佢竟然有啲出奇。

「畫返畫呀？」

「嗯。想送幅畫畀一個人。」

「女仔？十八子？」佢好期待。

「先唔係佢囉。」

媽媽驚訝咁擘大口。

「邊個嚟架？你小心喎，唔係鍾意人下話？我驚你又被人hurt呀。」

去開會

早呀金仔
開會順利~ 等你返黎再出文

十八子已經母親認證

金媽都想係十八子

伯母表示支持十八子

十八子 實啪子

「無野架放心啦，我想畫幅畫多謝佢平時照顧我啫。」

媽媽非常挑通眼眉：「個靚女護士林林呀？」

我即刻成塊面紅哂。

「唔好畫咁夜喇，聽日仲要返工呀。」

「收到！」

我向媽媽敬軍人禮。

之後佢去咗沖涼，我亦收好畫具上床瞓。

臨瞓前，我又碌咗一下手機，見林林無上線，我對手機講：「早抖。」

無上線

起身又係時候返工。

我同阿連一齊搭巴士，佢喺度睇緊蘋果動新聞，我就滿腦子都係幅畫嘅構圖。

不過我今日其實放咗工都要去醫院攞藥，加上媽媽難得準時收工同我食住家飯，所以今晚未必真係完成到全部草圖。

順帶一提，今日攞藥唔關我啲新傷事，只係我本身脆骨症嘅定期覆診嚟。

「我見你琴晚成兩點先瞓咁滯，今日都仲咁精神嘅？」阿連問。

「又睇我last seen⋯⋯其實你係咪真係要轉基了？」

「你就轉基，咁啱見到咋。點呀，搞咩嚟呀？」

「無野呀。」

「無野？你照下鏡睇下自己個含春樣啦。」

最後我投降，將自己打算畫畫送畏林林嘅想法話咗佢知。

「我教精你啦，溝女嚟講呢最緊要就係睇有無緣嘅，無緣你畫到幾靚都無用。」

阿連好似講得幾有道理，我仲以為佢實係話溝女最緊要係錢㖭。

「咩緣呢連燈大師？」

「普通就港元，最好就美元。」

我望返出窗外面，費事理佢。

文呀

阿連無哂癮，繼續睇蘋果動。

「哇非洲有新型病毒喎。」

「你無聊到連啲冷門新聞都睇呀？」

「睇港聞日日都講沙中線沈降無上螺絲，一係就港鐵撞完車又加價，再唔係就反咩明日大愚，睇到煩。咪睇下國際新聞囉。」

我同阿連相反，睇親都係港聞，自己屋企發生咩事都唔睇，算咩香港人。

「睇完又點？改變到咩？唔好唔記得我地仲打緊政府工架。啲後生仔屌政府就大大聲，到要搵食嗰陣咪又係聽到鐵飯碗就濕哂。」

都未去到改變嗰部分，只係講緊去了解啫。

香港嘅新聞值得睇，係因為仲未有太大陣河蟹味。

「依幾年再唔睇，遲下無得你睇架喇。」

好似cctvb咁，到時就係做維穩，唔係做新聞。遲啲沙中線斷咗都會報無死人，仲會出現一堆追討賠償失敗而被打壓嘅「沙中線母親」。

「未確認呼吸道冠狀病毒⋯⋯死亡率高達百分之二十五⋯⋯嘩，咁咪好勁？當年沙士死亡率都係十五%咋喎！」

阿連無視我繼續睇國際要聞，我亦懶得繼續對牛彈琴。

love

金仔啊

一定要送到幅畫啊

唔知金仔今次可唔可以拎到勇氣出黎表白呢

會唔會就係林林確診

突破盲腸

返到公司，扮下工咁又到食飯時間。

食完野再繼續扮工，主要工作包括睇連登、掃ig同碌facebook，實際工作時間少於兩小時。

除之以外，仲多咗一項例行工作，就係每三個字就望下林林有無上線。

見到佢上線，但無搵我，又會失落。不過唔睇又唔安樂，我真係犯賤。

阿連用力一推，連人帶凳滑咗去我旁邊，伸頭𥄫我做乜，我即刻鎖咗部手機，但都係遲咗一秒。

「你沈哂船喎睇嚟。」

「多事啦。」

「你買個名牌包包換佢鮑鮑啦。」

我死魚眼咁望住阿連：「林林唔係拜金女呀，佢做護士都唔係為錢做架。」

佢忍唔住「噗」咁笑咗出嚟：「唔係為錢？我唔信呀。」

「護士有分註冊護士同登記⋯⋯」

我試圖將德仔講解我聽嘅醫護人員資訊話畀阿連聽，從而解釋林林點解唔係為錢。

「得得得，你講咗我都唔會明。」但我未講哂已經被佢閘斷咗。

我真係燥燥地。

林林可唔可以收到幅畫先死

齊來競猜

「你聽都唔聽，咩都唔了解就未審先判個世界係點，所以你咪成日被女飛囉！」

被我講中痛處嘅阿連擘大口呆咗。

「唔好諗住你認為嘅世界就係真實世界啦，你啲女頂你唔順就係因為你自大口臭同埋心底深處真係當佢地係雞啊！」

我嘅聲音令辦公室內嘅同事都望過嚟睇下咩事。

阿連谷氣到膊頭大幅度起伏，但忍耐咗五秒之後，佢就夾硬將啖氣呑返落肚。

「⋯⋯你要送畫，就寫埋情書一齊送啦。」阿連轉移話題，耷低頭，睇落有啲慚愧。

阿連話過，佢讀書唔夠我多，所以我講嘅野通常都比佢更正確。

亦因為咁，每次我一發火，阿連都會認真反省。

「睇得出你好鍾意佢嘅。」

阿連輕輕拍我膊頭：「加油啦。」講完就連人帶凳跣返埋位。

阿連嘅提議其實唔差，可惜我經過中學嗰次表白之後對寫情書有種根深蒂固嘅恐懼。

點解有人幫人寫遺書，但無人幫人寫情書架？

諗咗一輪，都係決定就咁送畫就算。

連寫封情書都唔敢，我有時都覺得無地自容。

但保持距離，永遠係防止受傷嘅最佳方法。

行車有兩秒距離，炒車都無咁傷啦。

無驚無險，又到五點。

放工之後我就去咗廣華覆診同拎藥。

喺骨科等緊嘅時候，我見到一個又肥又矮嘅老女人，身著制服，企喺德仔面前對佢指指點點。

望一望佢下盤，睇嚟佢就係傳說中嘅大籮。

德仔耷低頭硬食大籮嘅指責，見到佢個表情深深不忿，拳頭揸到實一實。

我決定行近啲聽下佢地講乜。

「魏牘金，到你喇。」但正想過去嘅時候，新人阿正就叫我入房。

Push

轉行寫情書

push

睇得出阿連同金仔好fd好熟

醫生咁多年嚟同我講嘅野都無變過，叫我小心啲，唔好做劇烈運動，唔好同人有碰撞。

準時食鈣片同曬多啲太陽吸收維他命D仲有飲奶，有助骨骼生成。

檢查完之後又返到大堂等拎藥，依個時候再次見到走廊尾嘅德仔仲被大籮訓話緊。

係一路無停過，定分咗上下半場呢？

大籮用力篤住德仔個頭。

佢無反抗，拳頭亦無再揸實，好似個斷線嘅木偶咁。

我行過去，發現大籮嘅訓話係故意壓低咗聲音，令其他人聽唔到，睇嚟係唔想騷擾到病人。

「德仔？」

大籮同德仔望向我，德仔同我打招呼。

「你睇咗病人先。」大籮向我點點頭就行咗去。

「你無野丫嘛？」

德仔望住我，微微搖頭。

「被病人投訴啫。」

「投訴咩呀？好嚴重咁喎。」

「投訴我笑。」

CLS

德仔女會唔會係天台跳落黎以死控訴㗎？

我聽到呆咗。

「唔笑就投訴我黑口黑面，影響佢地心情。笑就投訴我個笑容令佢覺得自己被人嘲笑緊。香港人真係難服侍。」

德仔無奈聳聳膊。

「戴咗口罩架喎。」

「睇眼神估到我咩樣嗰啲囉。唉，算啦，西客好似益力多咁，慣架喇。你今日啃咗未呀？」

「真係辛苦你喇。」

「再加埋我似女人呢，成日被人話死乸型死基佬又話唔要我負責照顧驚我有愛滋乜乜乜。我慣架喇，我真係慣架喇。」

我有少少不知所措，眼前嘅德仔，令我有啲心酸。

「慣的話⋯⋯點解你流眼淚？」

「啊。」德仔完全無自覺，淚水喺眼角滑咗落嚟。

佢擠出一個微笑，雙手輕降喺我膊頭。

「只係感動。」

因為你同我講，辛苦你喇。

五角戀

新一期欠債要靠寫作還，欠post1淨1300正皮、此post100，200正皮加更，聽晚12點後還

stand by

「你⋯⋯真係無事？」我第一次見德仔流眼淚。

雖然佢成個女人咁，但好少見佢情緒爆發。

德仔微微搖頭。

「金仔，鍾意林林的話，記得向佢表白呀。」

嘩，話題轉得咁快嘅。

「唔好令自己後悔，人生得一次架咋。」

德仔摟住我。

「做咩咁肉麻呀？」

「無野⋯⋯無野⋯⋯」

德仔放開我，大大力吸咗一口氣，眼角仍然留有淚光。
佢輕輕拍拍我手臂。

「我做野先喇。」

德仔嘅背影，好似一個無電嘅機械人咁。

「你要加油呀。」我地異口同聲講。我係幫佢工作打氣，而佢就係鼓勵我表白。

我企喺走廊，凝視頭也不回嘅德仔漸漸遠去。

望住佢嘅背影，直到消失。

德女係咪死喇，咁語重心長既

德仔嘅背影喺我離開醫院之後，仍然一直殘留喺我腦內揮之不散。

甚至踏出廣華嗰刻，我都忍唔住回頭望一下身後整棟醫院。

隆隆隆——

雲層內透出閃動嘅白光，睇嚟就快落大雨。

無帶遮嘅我加快腳步行去巴士站，可惜拎住拐杖快極有限。

「薯片！」

熟悉嘅叫聲。

十八子喺屈臣氏走出嚟，提返一句，大雄喺屈臣氏上面嗰間台灣野返工。

「溝完仔喇？」依家大約六點，十八字著住便服走出嚟，即係佢返嗰更係兩點放。

「係呀。覆完診喇？返屋企？」佢自豪咁點點頭，之後三步拼兩步咁走過嚟。

「係呀。」

「咁一齊行啦。」

落雨播返首bgm先

準備迎接sadend

睇到依到我諗起 if I die young

推 金仔！！

金仔出文未

我由得十八子跟住我，但佢跟到去巴士站。

「你唔係對面咩？」

我有唔好嘅預感⋯⋯次次佢陪我一齊去巴士站都係得一個理由⋯⋯

「你唔知咩？伯母叫我上嚟食飯吖嘛。」

果然。

我開手機，媽媽零個通知。我都唔知講過幾多次同我單聲，佢兩個就次次都話畀驚喜我。

驚就有，喜就無乜喇。

「你依家完全放棄哂抵抗喇喎。」

「可以點？媽媽話間屋佢嘅，鍾意招呼邊個就招呼邊個吖嘛。」

因為十八子係我唯一一個女性朋友，所以媽媽成日想借啲已撮合我地。

十八子都好享受被撮合嘅過程，完全當係玩。

好彩我唔鍾意佢，唔係實被佢玩死。

「⋯⋯你啱啱覆診⋯⋯見咗靚女護士？」

上到巴士坐定無耐，十八子有啲遲疑咁問我。

佢向來講野都好少會口窒同欲言又止。

「人地叫林林呀。佢請咗病假。」

「哼。」唔知又撻著咗佢邊粒制。

「又嬲呀？」

「佢無返工咪無返工囉，你做乜特登問佢去咗邊喎。」十八子抱住胸，擰埋一面。

「我一早知囉。我送佢返屋企架。」

十八子大吃一驚，窗外雷光一閃。

隆隆隆——

雨水開始拍打車窗。

「有無帶遮呀你？」

「有都唔遮你呀！討厭鬼！」十八子嬲爆爆咁走咗去我後面坐，我背脊即刻feel到佢拎對膝頭頂住我。

感受到背後嘅怨念。

「明明連人地都未送過⋯⋯」

後面輕聲嘅抱怨同埋一連串詛咒伴隨我成程車。

伯母成日幫佢約女上嚟屋企

識得耐去探伯母正常既
老實講如果我係當事人都好難知道十八子對主角有無待別意思

金仔竟然無上過十八子屋企

睇咗你呢個故，再睇埋遺書個故，第一次留言俾你
謝謝你，用故事教我地要珍惜宜家擁有嘅野，係呢個乜人都可以做作家嘅時代你真係寫得好好！

不過我唔想林林瓜柴呀

只限十八子

我都唔知佢

遲下會解釋！

多謝你呀
但佢瓜柴已成定局

到落車嗰陣，雖然巴士站有瓦遮頭，但距離屋企仲有有段無蓋嘅路。

我同十八子企喺巴士站，對望。

十八子拎出佢把粉紅色嘅日系縮骨遮，喺我面前打開，向我伸脷扮鬼臉。

「好醜呀。」

「哼！唔理你！你淋雨啦討厭鬼！」

我無奈咁望住轉身離開嘅十八子。

行唔夠幾步，佢就返嚟拉住我衫袖行。

沙喇沙喇⋯⋯

佢將把遮隊向我嗰邊。

「你濕哂喇⋯⋯」

「你有骨折唔掂得水，唔係老咗會風濕架。」

我都想行快啲，可惜有傷在身，又拎住拐杖，快極有限。十八子無叫我行快啲，反而好有耐性咁陪我行。

即使佢全身淋濕哂。

十八子似係太怕失去金仔
所以唔敢去表明自己心跡

痴線呢d咁細心既女仔邊度搵

想搵個男仔嚟令自己唔會再鍾意金仔，所以係咁換仔？

幾經辛苦終於去到樓下，我有遮都整濕咗，而十八子已經全身濕哂。

水珠喺十八子髮尖落下，滴到佢雪白嘅頸上，流過鎖骨，被連身裙吸收。

白色嘅連身裙透出湖水綠色嘅胸圍，乳溝約隱約現。

桃紅嘅嘴唇一開一合：「咸濕仔。」

我即刻轉移視線。

「快啲上去換衫先啦，唔好冷親。」

沿途行去搭𨋢，唔少經過嘅阿叔都對十八子眼望望。佢唯有用手護住自己心口。

而我，見到阿叔望佢嗰陣就將十八子移去我身前，用自己嘅身體遮住班咸濕伯父嘅視線。

入到軴，十八子退到角落，我企佢面前。

啊⋯⋯

背脊傳嚟柔軟嘅觸感，十八子依靠住我，濕水嘅冷冰雙手抓住我件衫。

好彩班咸濕伯父喺唔同嘅樓層出去，上到屋企嗰層嘅時候，已經得返我同十八子。

more

返到屋企，媽媽喺大廳食緊薯片睇電視。

佢一見到我地，尤其係濕哂嘅十八子，大吃一驚。

「哇哇哇你兩個搞咩呀？十八子，嚟嚟嚟，沖個涼先啦。」

「唔使啦伯母⋯⋯」

媽媽拉住十八子去廁所，畀埋毛巾佢：「痴線啦濕成咁一定要沖涼架。一陣感冒呀。」

十八子放棄抵抗，入咗廁所沖涼。

「你除咗啲衫畀我，我幫你乾衣先。」

十八子雪白嘅手喺廁所間穿出，將佢嘅連身裙同湖水綠色嘅胸圍底褲遞出嚟。

媽媽將衣物丟入洗衣機，較咗乾衣模式。

「你等陣下，伯母拎衫畀你著。」

媽媽去拎自己嘅衫，但發現太細件，就去咗拎我啲瞓覺衫褲。

「媽，你唔係啩？」

「咁我啲衫細件唔啱佢著吖嘛，用你嗰啲啦。」

就係咁，十八子就著住我嘅衫褲走出嚟。

由於我高過佢，所以上衣同四角褲都有啲oversize⋯⋯點講呢⋯⋯有啲可愛。

金仔終於有反應喇

點解仲有心痛既感覺

邊度有反應

點解呀

媽媽喺廚房煮野食，察覺到十八子沖完涼，就兀個頭出嚟：「沖完喇？入房玩陣啦你兩個。」

佢係咪仲當我地好細個⋯⋯一男一女可以入房玩乜呀？

「我要玩潛烏龜！」十八子好雀躍咁衝咗入我房。

「咪住呀⋯⋯」潛烏龜喺廳玩都得啦⋯⋯

我正想阻止佢，但無奈身體唔方便，佢已經標咗入我房。

「唔？有幅畫嘅？」

我一拐一拐入到房，十八子拎住我張草圖喺度睇。

我即刻埋去搶返。

「咁緊張做咩喎？」

「都未畫好。」

十八子雙眼放出金光：「畫嚟送畀我？」

「唔係啊。」我將畫紙捲好，收入櫃筒。

十八子已經黑哂面：「⋯⋯送畀個護士？」

「係啊。」

佢眉頭深鎖咁睥住我，扁哂嘴。

因為見唔到林林 主角又唔講自己感受 十八子又唔講自己感受
最後就咩都無

真心鐘意既永遠都太多顧慮

伯母當然知道
佢想抱孫丫麻

醋意上升到極限

十八子跳上我張床，退到角落，抱胸，嬲爆爆咁。

「你無送過畫畀我！」

「仲好講，我畫過百合花想送畀你，係你走咗去收男朋友紮花之嘛！」

十八子一臉疑惑：「幾時嘅事呀？」

「畢業嗰日。」

「咁你而家送吖，你而家畫畀我吖。」

「唔制。做乜你好似個細路咁架，人地要乜你又要乜。」

十八子真係好似個發脾氣嘅小朋友咁用力拍打我張床：「我唔理呀！總之我都要！你唔公平，點可以掛住溝女唔理青梅竹馬架！」

難以理性溝通。

「好喇好喇，我畫完依幅就畫百合花畀你。」

十八子將下巴埋喺曲起嘅膝頭上，雙眼斜斜望住我，好似想人地領養自己嘅貓仔咁。

「真嘅？」

我點點頭。

十八子雪白嘅腳趾一緊，微微笑起嚟：「嘿嘿，我知薯片最錫我嘅。」

flag 已經立好哂

直覺講我知十八子應該由細到大都無受過父愛
所以係最信任既金仔面前盡情撒嬌

遲下睇下啱唔啱

之後我同十八子出廳食飯。

夾雞肉。

「呃！唔係你架，十八子架。」

媽媽使出一陽筷子，喺我筷子嘅隙縫之中搶走我嚿雞，擺落十八子碗度。

「唔該伯母！」

「乖。」

你兩個好野，我夾牛肉。

「呃！依嚿靚啲架，唔係你架，十八子架。」

菜心。

「十八子架。」

魚。

「十八子架。」

其實如果十八子多啲上嚟食飯，我一定會營養不良。

金仔條矮撚竟然仲高過十八子

好撚cute 啊啊啊啊啊啊啊啊

好想俾十八子媾

沙喇沙喇——

窗外嘅大雨未見收細同停止嘅跡象。

食完飯後我就同十八子一齊洗碗。

「由得佢洗咪得囉。」媽媽打算增加我依個全身多處骨折病人嘅工作量⋯⋯

「唔緊要架，我想幫手。」

「哎呀邊個娶到你做老婆真係幾生修到囉。」媽媽向我單眼，我反佢白眼。

「邊個娶咗佢頂綠帽實高過IFC呀⋯⋯」我喃喃自語。

十八子瞪大眼睥住我。

「咩話？」

「無野呀，你出去睇電視啦。」

「咁交畀你地喇。」媽媽心花怒放咁走返出廳。

十八子瞇起眼望實我。

「想死呀你？我拍緊拖嗰陣不知幾專一呀。」

佢用力捽碟，睇嚟非常不滿。

佢用力捽碟

唔講唔覺

舊po淨1300正皮加更

「其實點解你要成日換男朋友呢？」依個問題我想問好耐。

十八子將有梘泡嘅碗過水。

外面嘅雨仍然大到令人睇唔清風景。

「因為唔啱傾，價值觀唔啱，唔了解我，唔尊重我咁啦。而且我個人又衰，忍受唔到其他人犯錯。尤期係諗法唔同，一旦發現我就會即刻斬纜。」

只要有少少唔滿意，就即刻分手，一次機會都唔會畀。

「但無人完美架喎。」

「啱呀，所以有八十分已經夠。但我就算對方情人節唔送禮物畀我我都唔會嬲，不過佢嘅價值觀同我唔一樣，我就會好快死心。」

「你啲價值觀好特別架咩？」

「我嘅價值觀有一部分同佢地有太大衝突。」

我有啲好奇係邊個部分。

「咩價值觀咁大衝突呀？」

「我唔搞野囉。」

咳咳！

差啲俗死。

要餵豬了

100正皮加更

十八子無抬頭望我，好專心咁洗碗。

「咪住先⋯⋯即係你咁耐以嚟都⋯⋯」

佢怕怕醜醜咁點頭。

「你以前⋯⋯唔會同我講架喎。」

所以我真心一直唔知，每次問佢做乜成日換畫佢都扯開話題。

「可能因為見到你同個靚女護士⋯⋯好似真係雙向交流緊咁，所以先想講多啲野你聽。」

十八子將過咗水嘅碗碟放好。

「我想你⋯⋯了解我多啲。」

佢望向我：「女人嘅直覺好準架，你兩個一定有啲野！我唔鍾意！」

我反佢白眼：「係我單方面對佢有啲野啫。單戀嚟架咋，唔係雙向架。我以前都鍾意過女神啦，又唔見你咁大反應？」

「咁女神擺到明對你無意思架嘛！」

我好似聽到弦外之音。

「即係以你女仔嘅角度，你覺得我同林林有啲火花？」

十八子嘟起嘴：「無呀！今生今世都無呀！」

要留返比金仔

淨200正皮加更

但偏偏佢嘅行為話我知，我同林林好似有少少可能性。

唔係佢都唔會同我講換畫嘅理由啦。

「咁你講埋點解會唔搞野吖。」

我都洗好自己嗰份，交由十八子將碗碟抹乾。

佢猶豫咗一陣，娓娓道來。

「我諗係陰影嚟。我好驚⋯⋯會有bb⋯⋯」佢嘅手抓住自己嘅心口。

「就算係食藥定用套，都唔係百分百安全。而我只要諗到嗰幾個%會懷孕嘅可能性，就會好驚。」

因為佢做過家計會，眼見一次又一次嘅墮胎，所以每當諗到自己同男人發生關係就有可能成為手術枱被人墮胎嗰個，就會驚到做唔到。

心理上嘅恐懼影響生理，每次都會出現下體分泌不足同陰道痙攣。

久而久之，佢亦直接拒絕伴侶嘅要求。

「可能因為我真係生得幾靚啦，十個有十個同我一齊，都淨係諗住搞野。」

只係十八子無論心理定生理都未準備好。

我喜歡人性的光輝呢

你呃人

留名支持

感謝支持！

加油

送一更

結果，三番四次向十八子提出要求嘅男朋友，飛。

扮可以接受無性關係嘅男朋友，飛。

可以無性接觸但唔啱傾嘅，飛。

價值觀唔同嘅，飛。

更多不能盡錄。

「但係呃⋯⋯」我聽到之後，覺得有啲地方對唔上。

「你係一直無做過喎。」

「係呀。」

「到依家仲係⋯⋯處女？」

「你夠到依家都係青頭仔啦！」

如果係因為親眼處理過多次墮胎而令抗拒性關係，咁一切應該由佢去家計會做野之後先開始。

但十八子咁耐以嚟都無同人發生關係，咁佢中學時代嘅拒絕原因又係乜野呢？

移去金仔身前應該係叫大家埋黎睇咁喎

個故去到中間就講十八子過去
凝住之後實無好事發生

想留比主角

無知加好奇一問
有脆骨症既病人可唔可以同人扑野？
係咪動作輕力啲就得？

大家真係唔使諗多咗... sad end是100%的波

呢個問題我一睇個故就諗緊
係咪一啪啪啪啲骨就啪啪啪
真無知一問

中學拍拖都一定要扑嘢㗎咩

啪骨play

上紙言先見到金仔有新故
Sorry遲咗入嚟

依個post都正皮300啦

係喎
唔講唔記得
要鞭屍

依個真心唔知

ok～會還債～

快點鞭死我
（私下重寫緊）

追哂文啦
睇金仔文點都會好傷心就預咗架啦
十八子又好林林又好個基佬都好
邊個死都會好傷心
但咁先有深刻印象,金仔點寫都會支持

但另外金零依個機械人條數幾時找
嬲嬲地搵番個舊post出嚟鞭屍先

求下你唔好

「咁解釋唔到你點解中學都無同人做。」

佢嘅男朋友實在太多，就算中學時期都一定有人向佢要求。

但既然仲係處女，即係佢由一開始已經有拒絕嘅原因，做家計會嘅經歷並唔係原點。

十八子將乾淨嘅碗碟放好，倒抽咗口氣，對我欲言又止。
隔咗無耐，佢先開聲。

「依樣⋯⋯我未講到出口住⋯⋯」

依我估計，應該同十八子屋企有關。

我拎起毛巾幫佢抹手：「咁由得佢，應該都唔係咩開心事。」

十八子默默低頭：「嗯。」

鞭死你

月澄bb

十八子會唔會係miki d fd 黎

我好似估到少少

即刻負皮你

十八子會唔會留低過夜

你個名

十八子：其實我有鳩

即刻加分

會唔會德仔嘅角色就係新聞自殺嗰個男護士最後自殺死左 而林林就中招病瓜

岩先又睇到篇新聞係講墮胎

金仔點睇

傳統價值與資本主義的錯

洗完碗後，其實都九點幾。十八子本身返PAN更，即係今日兩點放完九點又再返，但佢請咗假。

「醫院入面內科係最忙，我地照顧初生嬰兒嘅工作量相對無咁多，所以都仲算有得休息嘅。」

不過近來嘅兒科都多野做咗，明明香港生育率無乜點上升過，但眼見嘅初生嬰兒愈嚟愈多。

當然，生仔嗰個通常廣東話都唔正。

至於係同中年港叔嘅愛情結晶，定第日爭公屋分身家嘅人形工具，就因情況而定。

雖然的確聽好多睇好多大陸婆落香港入屋呃錢呃福利呃感情嘅例子，但咁先顯得真愛嘅珍貴。

而港叔就好似啲以為浪子會為自己收心養性嘅女人一樣，永遠希望自己係例外，永遠希望自己得到罕見又珍貴嘅真愛。

諗深一層，雖然係自作自受，但又何嘗唔係寂寞惹的禍？

「外面仲係好大雨喎，十八子，今晚喺度瞓啦。」媽媽嘅話語打斷我嘅思路。

對此我並唔意外，以前都試過好多次。

如果十八子上嚟撞正颱風呀黃雨呀依啲，就會喺我屋企瞓一晚。

「好啊！」即係我今晚要瞓地下。

話唔定今次唔洗訓地下

開始被你捉到我條路

Gogogogogogo薯片

落雨好古惑

「咁我沖涼先喇，你要零食就自己喺櫃攞啦。」

媽媽向十八子露出慈祥嘅微笑，就拎住衫褲毛巾行入廁所。

其實佢地某程度上都幾似兩母女，我諗十八子同我媽媽應該係唔會有婆媳糾紛嗰類組合。

十八子當正自己屋企咁喺櫃度拎出大阪燒醬油味薯片同四洲蝦餅就衝咗入我房。

依個女人由以前開始就係咁唔痴自己屋企。有人收留就會即刻答應，唱通k飲通頂從來唔知會屋企人。

十八子見我行動不便就自動自覺將我床上嗰兩層床褥拉咗一層出嚟噠落地下。

同平日唔同嘅係佢坐咗喺地下張床褥度。

「轉死性呀？」

「你係病人，畀你瞓床呀！」

啪咔，十八子胸有成竹咁咬咗一啖脆脆蝦餅。

唔知成晚流流長會傾d咩呢

訓醒會唔會抱住左

「我要畫一陣畫先喎。」

「你畫吖，唔使理我架。我自己同自己玩潛烏龜。」

佢拎咗我副啤牌自己同自己玩。

我無理佢，坐喺枱前就繼續畫埋剩低嘅草圖。十八子真係無嘈我，我反而好奇佢點自己同自己玩潛烏龜。

只見佢將一對拎哂出嚟之後，就牌背向上，洗牌，隨意抽牌。

到有一對，就喺自己手牌打出。之後就將自己嘅手牌反轉，洗牌，扮對面抽牌，不停重複。

「嘿嘿，我知邊隻係烏龜喇。」

服咗佢，咁都好玩。

見住十八子好似個小朋友咁自娛自樂，我都忍唔住笑咗出嚟。

好，集中精神繼續畫。

鐘意你既話係你身邊做on9野都開心架啦
想要你陪之麻

不過我諗唔明十八子一樣野
唔想有婚前性行為 又或者唔想進行性行為既話
唔拍拖咪得囉 點解十八子又會咁熱衷咁四圍識仔？

...

唔係咁單純純粹做比薯片睇掛

nonono

等你解畫

不過睇怕都唔係咁簡單

「好野！十八子贏咗十八子！魏牘金係烏龜！」

「點解你輸咗但我係烏龜？」

十八子得戚咁望住我：「我話你係你就係！魏毒金錢龜！」

「費事睬你。」

媽媽沖完涼就到我，雖則十八子貪玩，但我信得過佢唔會搞我認真畫嘅草圖，所以無特登收埋。

「沖乾淨啲呀你。」

話就話沖涼，但其實主要只係洗頭。

由於身體唔方便，又有石膏又有固定器，所以我只能夠用熱毛巾抹身。

到我刷埋牙搞掂哂返到入房，就見到十八子雙眼發光咁望住我枱上嘅草圖。

欠債要靠寫作還欠300正皮加更，12點後找數
btw今個post應該唔夠1000正皮，某角色應該死梗

個故睇左咁耐 目標講戈個護士好似唔只一個咁

*標題

係咪最後會變成 照顧過我既護士死咗哂

唔制

德仔 林林 十八子都係護士

「係南山邨嘅彩虹橋，依度係周圍嘅建築物，上面依部分係星空。」

佢轉向我：「都好耐無見過你畫畫喇。」

十八子小學美勞堂同初中視藝堂都有見過我點畫畫交功課，每次嘅作品都會貼堂，仲要係全班最高分。

不過依啲微少嘅才能，只會被香港嘅環境壓逼直至粉碎。

對上次畫畫，已經係中六畢業嗰日，想送畀依個傻瓜而畫嘅百合花。

十八子雙手托住下巴，眼神多咗一份緬懷過去嘅感覺。

「果然，專注畫畫嘅你，係最有型。」

聽到十八子真誠嘅稱讚，我都有啲唔好意思。

我都想有材華

等睇十八子教金仔追女仔

媽媽走入嚟：「有個女仔喺你房仲畫畫畫，同人玩潛烏龜啦。」

「潛鬼咩，點潛都係我做烏龜。」

「十八子，伯母聽日返早，招呼唔到你喇。你地兩個自己搞掂啦。」

十八子敬軍人禮：「收到！」

「你睇時間，唔好畫太夜喇。」

「知道。」

媽媽叮囑完我就走咗。

十八子亦忍唔住打喊露。係喎，照佢個更表佢今日返七點，應該好早起咗身。

「眼瞓喇？」

十八子好似啲幾歲小妹妹咁捽住眼點點頭。

我房入面只有一盞大燈，所以我就收好畫具，熄燈上床。

「你可以繼續畫架喎。」

「費事盞燈殘住你吖嘛。」

「喔，好啦，早抖。」十八子攤喺地舖上面。

「去刷牙先啦。」

「唔制。」

「蛀牙你就知死。」

十八子猶豫一陣就乖乖起身出去刷牙。

點解十八子呢晚咁鐘意敬軍人禮

呢對真係好warm

十八子越來越似 Miki

最後，我同十八子一齊喺昏暗嘅房，各自瞓喺唔同嘅床褥上。

我地相隔嘅距離唔遠，由上方觀察的話，甚至如同一對相視入眠嘅情侶。

無論係我定佢，只要大家移動一寸，就可以去到對方嘅世界。

或者係因為十八子開始願意向我透露心聲，我比以往更加了解佢，就知道佢有難以言喻嘅過去。

作為青梅竹馬嘅我，不自覺咁想伸出手去摸下十八子個頭，安慰佢。

「薯片呀。」

手嘅動作停止。

「我同咗大雄一齊。即係嗰間台灣野嗰個怕醜侍應呢？」

「嗯。做咩特登同我講？」

「⋯⋯我覺得佢好似同以前嗰啲男仔唔同。」

「終於搵到啱嘅男仔？」

「我都唔知。因為都係開始咗無耐⋯⋯但就有種⋯⋯佢幾了解我嘅感覺。」

我緊咬下唇，收返想伸出嘅手，諗起大雄嗰日喺我地後面嗰枱，聽哂十八子嘅自白。

「咁咪好。戥你開心。」

就算我伸出手，都係咩都唔會掂到。

即使由上方睇，我好似同十八子一齊瞓⋯⋯

但床同地面嘅差距，令我地就算身處喺同一個平面，都唔會共處喺同一個維度。

早咗找數喎

金仔以為有希望
其實都係無
毒撚最忌有自信

點睇都有機
佢就係衰在冇自信

真心唔中意十八子

幸福係要自己努力經營
一直唔行出第一步,就一直都冇幸福
就算會痛都值得去試

叫完春

就死果個係咪十八子?

到咗星期六，十八子早過我起身，喺枱上面留低咗張字條。

「期待你的百合花喔，薯片：）」

琴晚佢講完同大雄一齊好快就瞓咗，依家十一點半，無男朋友嗰陣佢會同我食埋午餐先走，有男朋友自然係約咗人出街拍拖啦。

我始終，都只係十八子由細識到大嘅青梅竹馬，除此以外乜野都唔係。

我依平日嘅日程食藥，拎屋企嘅隔夜飯整咗碟餐肉蛋炒飯，解決咗早午餐。

一路食，我就無聊咁開電視睇。

「沙中線醜聞不斷⋯⋯」

轉台。

「⋯⋯依套冚家掃把剷！」

轉台。

「⋯⋯引渡條例於立法會進行二讀⋯⋯」

轉台。

「世界末日架喇！」又周星馳？

人愈大，愈覺得電視無野睇，開咗都係轉台轉台轉台咁。

「依個世界公平咩？依個世界公平咩？」

轉台。

「⋯⋯再有中學教師疑壓力⋯⋯」

轉台。

「美源髮彩，無得彈。」

轉台。

「⋯⋯自殺，警方話事件無⋯⋯」

轉台。

「⋯⋯有民眾到政總抗議明日大⋯⋯」

轉台。

「⋯⋯無用架。遇到衰野呢我就會講，預咗架啦。」

我都係去電腦開劇睇算數。

激死我喇
憎死大雄
憑咩接近十八子
係後面聽晒算咩英雄好漢
金仔呀 唔好呀 十八子同薯片係一對㗎

已經自殺死咗？

我屋企部電視已經無開過

又唔關大雄事既

男主同十八子都係度互等大家行出第一步
再講 男進自己都唔肯認自己對十八子有意思
更加唔好講十八子已經去搵左男朋友

有時候太熟就自然fd zone 左
由好熟既朋友變做情侶 中間無一伴火花或者大事係好難push up 到佢地 因爲識左咗耐 要一齊早就一齊左啦

都係睇返林林果條線點寫
我開始覺得十八子條線寫得太長
雖然十八子睇落應該先係女主角
但係偏偏呢個女主角仲未貼到題 除非佢死埋啦

我始終。。。乜野都唔係

如果唔係對人有意思點解會有失落既感覺

平時嘅我喺星期六日依啲假期，一定唔會浪費每一分每一秒嚟hea、煲劇同唔知做乜。

但係今日，我竟然對睇劇興致缺缺。

唔係話完全唔想睇，只係心入面有個念頭就係覺得與其睇片倒不如用嚟畫下畫仲好。

於是我的起心肝返房，為草圖勾線。

我不時會望下林林有無上線，我算睇得密，但佢都係一直無出現過，睇嚟又係瞓到天荒地老。

直到夜晚，阿連嚟拍我門。

「兄弟！陪我飲酒！」睇佢個樣又係受情傷嚟，但佢應該未咁快有新戀情架喎。

「你又搞咩嚟呀？」

「我玩交友app被美容雞呃啊！」

「咁大鑊？」

阿連一野舉手現出格甩底，雪白無瑕：「我仲簽咗廿四期腋下亮白療程呀！」

「幾時嘅事？」

「⋯⋯琴日。」

「唔怪得你唔陪我覆診啦！」

阿連雙手合十，痛哭流涕：「求下你，陪我發洩下⋯⋯」

見佢咁可憐，我唯有唔搞幅畫住，陪咗佢先啦。

金仔，我第一次唔係拎住本書睇你嘅故又出得幾密

盡出

各種牛鬼蛇神阻住金仔畫畫molamola

寂寞嘅阿連話為咗擴闊社交圈子識多啲朋友就開始秘密咁玩交友app，當然以佢嘅尊容要同人配對有一定難度啦。

幾經辛苦同人配到，傾咗個幾星期覺得幾啱嘴形就約咗琴晚出街食飯。

「咁食完飯佢就話要去做facial，咁佢話佢去做喳嘛！我咪陪佢囉，點知上咗去就奶野喇！」

阿連一路講一路飲，又開始面紅。

「講明先你再酒精中毒我唔會揹你去醫院架。」

「得啦得啦。」

人類總是要犯同樣的錯誤。

我同阿連如常喺平日近廣華醫院嘅酒吧飲酒，不過今日有另一班女仔喺度狂歡緊。

嗰幾個mk妹一齊著住半透明嘅白上衣同摟屌裙配黑絲，有啲個頭五顏六色有啲成身公仔，又煙又酒，細聲講大聲笑。

我稍為望一望佢地都被人睥實，即刻專注返喺阿連嘅被呃奇遇上，好彩背住班女，無眼屎乾淨盲。

噹啷。

「歡迎光臨。」

酒吧嘅客人來來往往，酒保為我地再送上飲料。

阿連飲沙灘上的性愛，佢話因為佢好缺。如果飲一杯等於做咗一次，今次就唔係酒精中毒，係精盡人亡。

至於我就飲對身體無害嘅雜果一拳。

黑絲mk妹

醉左會發生咩事

淨300正皮加更

我依照慣例陪阿連到凌晨，佢一飲大兩杯就好吹得。

唔知由幾時開始，阿連每次飲酒都會喊。

我記得我地仲係十幾歲嗰時，阿連依種公屋爛仔已經飲緊酒，嗰時佢每次飲酒，都笑得好大聲，好燦爛。

照慣例，阿連半醉咁將自己咁多次被人飛嘅經歷重播一次，精準無誤，好似錄音機咁。

我記起喇，好似係廿一歲嗰年嘅聖誕節，阿連就係由嗰時開始，直到依家五年入面，每次飲醉酒都喊到收唔到聲。

聽落雖然好似每個前度都傷得佢好深，但應該有其中一個係傷得佢最深。

我好清楚自己無辦法幫到佢任何野，負能量釋放唔到亦唔可能轉化。

一係就佢自己放低執著。

一係就令佢受一次更大嘅痛苦。

只有兩者之一，先可以令佢忘記五年嚟一直耿耿於懷嘅痛苦。

我只能夠一直陪喺佢身邊，一次又一次咁聽依部錄音機播放相同嘅內容。

當然，作為朋友，我唔希望阿連再受一次更大嘅痛苦。

港豬還港豬，見到佢喊到無哂氣，好似條被人丟上岸嘅魚咁伏喺枱上無聲唞氣，我都會心痛。

一開始唔係已經比十八子講(毒撚最忌有自信)黎曲線拒絕左啦咩

咁係金仔未認真出過手姐
十八子講咩唔重要
睇佢對金仔既態度就知
不過真係出手既話 一衰左就

薯片都無認真咁追過佢
邊有人追女既追直接問 你係咪鐘意我架

我反而係好奇 到底薯片太木頭唔知自己既情感
定係過去某d原因 佢無辦法當十八子係「女仔」咁看待

應該得 但唔可以大大力咁解

誰人做愛大大力

鍾意睇偽毒金同十八子互動多過同林林，林林成日睇到好唔自在

感覺到最後偽毒金都係自己一個...

路過廣華

林林呢？

阿連無力咁伏喺枱上，睇嚟瞓著咗，無聊嘅我唯有自己一個飲悶酒。

唔經唔覺就凌晨，我心血來潮又開手機，諗住睇下林林。
哇，竟然「在線上」，真係難得。

震——

哇屌！

我嚇到成個人跳起，手機喺枱面除震動橫移，螢幕上寫住「林林」。

女神打畀我呀！好野！

但點解會凌晨三點幾瞓醒打畀我？

「喂？林林呀？」

「⋯金⋯⋯⋯⋯⋯咗⋯⋯」

酒吧入面好嘈，我聽唔到佢講乜。但隱約聽到佢索鼻水嘅聲。

「你等等我。」

我起身，向酒吧大門行過去。

臨行我都忍唔住望一望後面嗰枱嘈到拆天嘅mk妹，唔知點解少咗一個。

唔好捕佢

已經唔係人世上喇

金庸巴你係咪寫故前會去實地考察下廣華果一頭先？

大概知道

依句有啲sad

廣華細個去過一次之後唔敢再去
我見到一次有條屍就咁放咗係門口，嚇到...

天父好鐘意捉返d好人回歸佢既懷抱

十八子比人執走左

到咗外面後，我見酒吧外大門旁嘅英式木長凳坐咗兩個人。

一個係頭先喺入面嘅mk妹，又染綠髮又紋身嘅，應該係團體入面嗰個大家姐。

大家姐摟住另一個低頭嘅女人，長髮掩蓋佢嘅面容。

大家姐食緊煙，長髮女人嘅手指亦無力咁夾住煙，我聞到就唔舒服，於是行遠咗少少。

「喂，林林，做咩咁夜打畀我嘅？」

「⋯⋯阿金⋯⋯我諗你都有權知道⋯⋯」

不詳嘅預感好似千萬隻曱甴湧上心口。

「德仔佢⋯⋯死咗。」

凌晨三點零六分，我得知照顧過我嘅護士，林德橖，自殺死咗。

竟然...!

竟然死多過一個人....

原來係德仔

場雨真係好古惑

可唔可以唔死

但係認真

香港個醫療體系再咁落去
會有醫護人員睇唔開都唔意外

要陪訓一個護士坐底都五年
咁樣去犧牲一d人材 香港社會真係食人架

政府有提出過醫改
但係最後比立法會否決
無他 根本無人信你政府施政 會唔會改善到現有體制 定純粹加強佢地堆利益集團

講到尾都係因為政府人望低 無人信 施政困難 但事實上佢堆政策又係狗屎黎

禮樂崩壞既年代

妄想改變世界既人 到頭黎變成以死控訴 真係好灰

德仔真男人！！！

Oh no

德仔咁撚好人都要死
又有義氣 又肯比助攻主角 又型

btw 係咪曲線反映緊林老師自殺單野

情景由學校轉黎醫院

開始死人啦
準備全黨死清光啦

德仔

3月6日，林海棠老師自殺身亡，rip

一時之間，我喉嚨好似被無形嘅手用力壓住一樣，唞唔到氣。

「⋯⋯呃⋯⋯點⋯⋯點會架？」

電話對面嘅林林好似有野卡住喺喉嚨咁：「⋯⋯係我⋯⋯係我⋯⋯害死佢⋯⋯」

「你亂講乜野呀？點會係你？你⋯⋯」

「⋯⋯如果我無請假⋯⋯德仔就⋯⋯德仔就唔使死⋯⋯」

我完全睇唔到兩者嘅關係。

林林繼續無聲飲泣，聽得到旁邊有把女仔聲安慰緊佢。

佢嘅喊聲漸漸增加，我開始聽到手機同環境嘅迴音。

林林⋯⋯喺附近？

我轉頭，望向坐喺酒吧大門旁長凳嗰兩個女仔。

真。mk妹林林

林林有食煙？

德仔成個故最中意佢..
點解佢要係第一個死！

遲下會解釋

其實由決定佢地sister叫羅婉儀開始，就plan咗德仔要死

一直focus左係林林度，雖然知道都有機會...
但無諗過咁快佢都未助攻夠...
金仔你係得嘅

佢係咪之前啪針chem sex死左嗰個？

唔明

大家姐一路掃低頭女性嘅背脊安慰佢。

長髮女左手指夾住嘅煙已經燒咗大半，煙灰因受唔住重力而下墮。

佢右手無力咁垂低，手中係通話介面嘅手機。

「林林⋯⋯」

我向電話輕聲叫喚，但對方無回應。

大家姐接過長髮女嘅煙，丟入一旁嘅直立式煙灰缸。

大家姐察覺到我慢慢步近，怒目而視：「阿姐心情唔好呀下，識做就死開啲。」

依句說話喺手機發出雙重聲效。

知道死既唔係林林唔知開唔開心好

依個死法係林

林林唔係遲早都死咩？

唔好呀

林林劇透

做乜一死人就咁多留言

終於入戲肉

係你，係你殺左德女仔

「林林？」

聽到叫喚，一直低頭好似貞子咁任由長髮披面嘅女人抬起頭望向我。

雙眼紅腫，面頰發紅，容貌憔悴。

林林見到我嘅出現，眼淚停咗半秒。

佢企起身，淚水又再喺眼角流落嚟。

「⋯⋯阿金！」

大概係太過悲傷，無支柱的話連企喺度都成困難，所以林林走向我，尋求依靠。

好似一個啱啱學行，走向爸爸嘅嬰兒。

我同林林第一次相擁，有淡淡嘅煙草味，同濃烈嘅酒精味。

其實佢不嬲都係mk妹嚟

線索：登記護士

林林原來係mk妹

真mk妹林林vs假mk妹純情小白兔十八子

故事標題fake 左很巴打

最後係咪照顧金仔嘅護士全黨死清光

*多

舊讀者留名
準備好俾金仔虐心

無fake啊反正林林都比死神make實左架啦 係睇幾時到期

咁廣華醫院係咪會無哂護士

死神來了番外篇(金仔傳)

我無問林林點解會食煙飲酒，因為如果我嘅好朋友出咩事，我都會借酒精暫時麻醉自己。

「你嚟到就啱喇，我同班姐妹仲有下場，你送佢返屋企啦。」

大家姐拍一拍林林：「有需要隨時搵我。」

林林點點頭，大家姐指住我：「靠你架喇！」

我地兩個交換咗聯絡方式，方便有事嗰陣搵對方。

我都唔知佢同林林算係感情好定唔好，感情好的話點會唔送佢返屋企自己去下場？但感情唔好又點會陪住林林安慰佢，而且連心情都受影響呢？

「呃其實我仲要睇住我朋友⋯⋯」

「得啦我幫你幫掂，我會叫老闆娘幫你睇住佢。伏喺度好似條魚嗰個麻甩佬吖嘛。」

「咁⋯⋯唔該哂。」

「得啦得啦，的士！」

紅的停低。

「司機，南山邨吖。」大家姐將所有野一手包辦，送咗我同林林走。

唔通啊連桃花要來了

btw post1預定會死果個係咪德仔
定德仔本身係鐵定會死唔計數

更正：呢個post #1 先岩

係十八子同大雄個仔

呢個post同第一個post一樣正評就有得救

但係德仔人都死左 仲可以點救

過去seven仔同我買包冰黎

係咁既話呢個故真係絕望過絕望先生

每次睇你d故都好辛苦 好心痛

睇到個心好痛

Live左！！！！ 德仔！！！

德仔又死 林林又要死
金仔可以對十八子好啲嗎

十八子俾人始亂終棄

一路上，林林喺的士上沉默不語，我亦由得佢冷靜啲先再問詳情，唔係佢又喊。

我望向窗外嘅風景。

而實情係，我知依家一開聲，我都會失控咁喊到收唔到聲。

無論點強忍，德仔嘅面容、女性化嘅動作、高八度嘅語氣、燦爛耀眼嘅夢想，都喺我腦中徘徊不散。

淚水要缺堤，只差一條導火線。

回憶，永遠都係燒毀保險絲嘅火焰，而且一旦開始諗，就會接二連三咁爆發。

我仲記得第一次見到德仔嗰陣，佢嘅自我介紹。

我係醫院常客，而佢係新人。

「我叫德仔，負責睇你嘅。我基架，你有唔滿意驚愛滋要換人好早啲講喇。」

我望住佢，當時我以為佢只係講笑。

「哈哈，唔介意啊。依幾日麻煩你喇。」

唔怪得嗰一刻，德仔遲疑咁呆望咗我一刹那。

德仔展露微笑。

大概係因為，歧視佢嘅病人太多，佢先會第一句自我介紹就預判我會想換人。

德仔....
金仔 點解你要咁殘忍
岩岩仲為左十八子同主角條線緊張
轉個頭 其實感情野真係好小事
相比起死別

見到德仔死咗
我呆咗

回憶殺

講開自殺
東方人性格通常都會將情感收收埋埋 唔開心都自己一個獨吞 尤其係男人 背後要咩起既野實在太多
香港就算睇落幾西化都好 有d根深柢固既傳統思想都係改變唔到

唉 尤其係你本身用力抵抗
點知堅持左咁耐都無進展
越嚟越無力
之後就好易走歪

唉...

仲要睇住身邊d人對件事係wfc既態度

諗返起嚟，德仔已經講過好多次⋯⋯每次都係輕描淡寫⋯⋯

「比如你知道我係基嘅，都正常咁同我相處、傾計、做朋友。」

即係話佢平時連同病人正常相處，都係珍貴嘅例外。

「哈哈！由佢啦，你當我普通人咁傾計吹水一齊食飯已經好好架喇！」

到底要幾寂寞嘅人，先會因為我當佢係「普通人」而露出得到救贖嘅笑容？

「我慣架喇，我真係慣架喇。」

你根本⋯⋯從來都無慣過⋯⋯

德仔最後一次同我見面，慢慢喺走廊遠去直至消失嘅身影，烙印喺我腦海。

「只係感動。」

因為你同我講，辛苦你喇。

最後，眼淚都係忍唔住缺堤，一湧而瀉。

德仔呀

德仔
點解要死 明明滿腔熱誠 乜都未做就....

其實德女係咪鍾意左薯片？

以死控訴
德仔，你真係男人黎

長期比人言語欺凌 無乜邊幾個真係頂得住
唔係人人都可以有薯片咁幸運 有十八子強出頭撐自己架
更加多既不平等只會變成無人care既數字 頂唔住就一死以謝天下

吓

ff下劇情
林林本身係mk妹 有次食冰毒暈左 比醫護救返 所以做護士 之後因為德仔死左 用工作黎贖罪 過勞死 屋企發現嘅冰壺係以前嘅/大家姐嘅

「我知自己力量好小，但我想改變一啲野。依個就係我留喺公立醫院嘅理由。」

點解德仔你堅持唔到落去？明明有咁遠大又美好嘅夢想，點解要自殺？

喺你身上⋯⋯究竟發生咗咩事？

究竟發生咗咩事⋯⋯

無論再問幾多次，唔理我唔明幾多野，德仔都唔會再喺我面前，為我一一解答。

察覺到我對住窗外風景流眼淚嘅林林，手靜靜放喺我嘅手背上，輕拍。

我無回頭，我諗林林都一樣。

我地各自望住左右窗外燈紅酒綠嘅風景，各自流淚，唯一嘅慰藉，只有手背僅剩嘅溫暖。

睇返薯片呢個角色構成 真係好反映到弱勢社群個心理

天生比人弱 天生就唔係大眾認可既「正常人」
天生就需要他人既協助 香港雖則唔係好熱情既地方 但係香港人普遍都算有愛心 而薯片成長既過程 雖則唔係一帆風順 都有好多唔如意既地方 但係都還算樂天 亦有好多好人幫佢

但係天生就比人弱既薯片 始終都會對自己自卑
當然其他人幫自己既時候 佢都心懷感激 好似佢會對德仔正常人咁看待 對林林都買野比佢食
但係要行多一步 佢始終唔會過到自己心理關口
覺得自己唔係「正常人」 點都唔會有資格企係同一條水平線上

好似post1 最初開頭咁 佢最盡都只係會買野食比林林 唔會打算進一步去關憐佢 就係怕自己受傷
又好似對十八子咁 佢會擔心呢個由細玩到大既人 但絕對唔會主動去關心佢 唔係十八子自爆既話 薯片絕對唔會過問

亦都係因為咁 自我價值低落既佢 潛意識係阻止緊自己拒絕認同自己係鍾意十八子呢個事實 因為每次都係十八子陪自己拉自己一把 自己就乜都無做過

而文中去到中段薯片好似搵返自己既理想 比其他人既理想感染到 都想搵返自己既人生 亦都反映到一樣野 德仔啊你唔係無意義架...起碼你真係感染到薯片行出第一步啊

金仔sor ar
打打下又太左咁多廢話
希望你唔好介意啦

牛衣對泣

點會介意，我睇到不知幾感動

會將每個角色嘅轉變呈現畀大家睇

唔好墮落啊

𨍭變就係由生人變死人

點解刻畫得深我鐘意嘅角色個個都要死
好好地BBQ大結局唔好咩

頂

如果金仔寫BBQ大結局嘅話應該世界變

最欣賞德仔
好掛住德仔同金仔係醫院飲咖啡果幕
一個咁有正面嘅人都自殺
內心一定好抑鬱，好想聽佢內心世界

今日原本心情唔好，睇到德仔死咗好down

「送到依度⋯⋯得喇⋯⋯」林林一直無出聲，直到我送到去佢屋企門口。

睇佢個樣，似係終於冷靜落嚟。

「⋯⋯點解⋯⋯你話德仔係你害死？」

林林沈默。

「如果你唔講，我一定唔會瞓得著。我唔想⋯⋯每次個腦諗起你就自動同『害死德仔嘅人』聯想埋一齊⋯⋯」

林林耷低頭，開始將佢琴晚收到德仔死訊之後，同埋佢今日返醫院了解過嘅情況講我知。

「係⋯⋯因為我請假⋯⋯德仔幫手頂咗我嘅工作量⋯⋯先會導致出咗醫療事故⋯⋯」

「出咗醫療事故？」

「詳細請況，警方仲查緊，但係用咗過期嘅手術縫合針⋯⋯」

「但同佢會死⋯⋯有咩關係？」

林林嘆氣，表情痛苦咁為我由頭開始解釋。

「德仔佢⋯⋯因為鍾意男人，所以同屋企人鬧翻咗。咁多年嚟同屋企已經無聯絡，加上佢朋友又唔多⋯⋯做護士淨低幾多私人時間我地都好清楚，佢亦無時間識男朋友，就算玩交友app，佢個樣都吸引唔到幾多人⋯⋯」

林林講緊嘅，係我所唔知，而德仔一直獨自承受嘅重負。

雖然我未知同醫療事故有乜關係，但我都靜心咁聽佢講。

btw此post1中會死亡的角色並非德仔

所以爆post前夠1000正皮仍會獲救

此角色死亡與否會導致兩個不同結局

好仆街啊你

兩個對我嚟講都係true end嚟，所以交由大家決定

仆你個街 十八子都想寫死埋?

點算 我覺得好難救到
主角身邊既人都會死

又黎

遺書果陣已經係咁.....

我想講 作為讀者既我 明白世事好多都唔完美 好多悲情結局 就係想睇happy ending 先黎睇故

要悲劇既我直接照鏡得啦

快d出文啦

「同人配到都好，無時間傾計同出街，結果難得嘅一兩個對象都會搵新嘅人發展⋯⋯」

無家人，無愛人。

「咁⋯⋯我地呢？」友情，我相信係德仔僅有嘅寶物。

林林心痛咁搖頭：「唔夠架⋯⋯佢每日要見太多會歧視佢嘅病人，亦要忍受太多大籮嘅無理針對⋯⋯係一年三百六十五日，由做護士開始直到依家⋯⋯」

我愈聽，心口愈痛，好似每次心跳，都有血湧出嚟咁。

「佢已經好似一張浸到黑哂嘅紙⋯⋯我地只係兩點塗改液，幾努力都無可能將佢染返白⋯⋯」

拳頭不自覺想握緊，但我怕太用力會骨折，只好忍住。

「⋯⋯德仔從來無同我講過⋯⋯」

「因為你係病人，病人已經會受身體狀況影響而有負面情緒，所以德仔絕對唔會同你講自己嘅事，亦絕對唔會容許自己將負能量傳染畀你⋯⋯」

聽到依度，眼淚又不停咁湧出嚟。

德仔佢⋯⋯直到最後⋯⋯

「金仔，鍾意林林的話，記得向佢表白呀。」

「唔好令自己後悔，人生得一次架咋。」

嗰個無力遠去嘅背影，直到最後都為緊我著想⋯⋯

「你要加油呀。」

推推推

不是啦，除了林林外還有一個而已

堅持寫絕望到盡頭有一點溫暖的故事

屌 咪即係十八子

遲啲先開估

唔好太悲啦 求下你.....

阿媽 阿連 十八子 是但中個都夠sad

另求阿連同大家姐感情線

「佢唯一而最強大嘅支柱，就只淨低要升職上去，改變醫療體制嘅夢想⋯⋯依個係唯一支持佢⋯⋯令佢唔會崩潰嘅夢想⋯⋯」

我恍然大悟。

「但如果有醫療事故⋯⋯」

「⋯⋯等於無可能升職⋯⋯」

於是，唯一支撐德仔嘅夢，四分五裂。

企喺平衡木上，只靠一個夢勉強支撐人生嘅德仔，完全被土崩瓦解呑噬。

「所以⋯⋯係我害死德仔架⋯⋯」

我終於知道，所謂悲劇，其實真係唔係邊個嘅錯。

有嘅，只係幾個不幸嘅巧合，同埋日積月累嘅痛苦環境。

望住林林因自責而扭曲嘅神情，我真係唔忍心，就咁睇住佢流眼淚。

頭一次，我有勇氣，主動上前一步，摟住自己深愛嘅女仔。

「⋯⋯唔係⋯⋯你嘅錯⋯⋯」

林林嘅手，忍唔住抓住我嘅背脊。

當日嘅林林，身體超越極限而必須請假休息，並唔係佢嘅錯嚟。

嗰晚，一個女護士嘅喊聲，響徹南山邨毫無星光嘅夜空。

....痛到唔知講咩好

因為自己請假 而搞到德仔出事
林林一定會內疚成世

好心痛

快啲上翻第一頁留個正皮
我唔要林林/十八子死呀
德仔死已經夠心痛

可能就係咁更加逼自己唔請假結果就

我寧願睇到偽毒金中途轉基同德仔係埋一齊都唔想德仔死
每次虐心程度都滿分，遺書是，德仔也是
求金仔是但比個番外黎拯救下德仔啦
比多啲愛佢我求下你...

可唔可以係大籮死

Like數有啲難追... 係咪我地推得太快....

另外，可唔可以透露首日文改歌係邊首歌 or 邊位歌手既作品？

全黨死清光
電腦大爆炸啦

幅畫會唔會死一個就畫多個人係入面

唔敢推post喇個感覺就好似親手加速緊推十八子上刑場咁

要貼題又重要既角色得返十八子既者
btw 點都好 支持金仔用返自己步伐去寫故仔

四月是你的謊言

又四月了

閃靈

金仔真係好殘忍

唔好啊 一定要送到出去啊

我反而覺得動畫版既四月 節奏做得好怪
無可否認佢d音樂係幾正既 不過唔知係咪我一次過睇哂廿幾集既關係 男主既頹廢內心獨立瘋狂loop 睇到有d煩燥

btw

四月個結局係青梅竹馬大勝利
係咪十八子仲有一線生機
就算唔同到金仔一齊都好啦 真心唔想見到佢有事

（今個post少咗回大家係想等個po無咁快爆請見諒）

送完林林返屋企之後，心情好沈重。

一路行去搭車，都覺得雙腳好似唔係自己咁。

如果唔係有枝拐杖撐住，我諗一早就仆咗喺地上面。

返到屋企，依舊無人。

琴晚嘅熱鬧，對我而言恍如隔世。只係一日之差，世界已經變了樣。

即使我同德仔嘅見面同相處時間並唔多，但依種痛心嘅感覺依然喺體內陰魂不散。

我忍唔住諗，如果死嘅係我身邊好近好近嘅人，我又會唔會抵受得住痛苦嘅衝擊？

頹廢咁坐喺電視前，準備不停轉台，但我突然發現，其實琴日晏奏睇電視嗰陣，有一節新聞係講自殺⋯⋯

跟時間推斷，好有可能就係報導德仔嘅死訊。

而我⋯⋯竟然無情咁轉台⋯⋯

「⋯⋯懷疑同廣華醫院發生嘅醫療事故有關，該男護士誤用過期縫合線為病人縫合傷口，疑因此受情緒困擾自殺。醫管局話，會成立調查小組⋯⋯」

電視播放住新聞，但每聽一句都好似拆緊我啲骨咁。最後我終於忍唔住，熄咗電視返房瞓。

問題係輾轉反側都瞓唔著，於是就開手機，見到好多網民討論緊德仔自殺依件事。

喺網絡，永遠可以聽到其他聲音。

有人認為佢以死謝罪天公地道，有人覺得會出醫療事故唔怪得佢，有人分析依家醫護人員供不應求嘅現況，有人鬧政府乜都唔做，有人覺得基佬係原罪早死早著，亦有人覺得受影響嘅病人好慘⋯⋯

但搵唔到有人同我樣，了解德仔背後嘅痛苦。

如果德仔係出事既時候有人陪住都好d既
自殺呢個行為好多時係一刻既衝動
始終生物既本能係生存落去

人類真係好奇怪既物種黎
自然界好似得人類係可以對抗到基因帶黎既本能
動物界唔會自傷殘殺 人類會
動物界唔會自殺 人類會
動物界唔會避孕 人類會

有時我會係度諗 人類獨有既知性 係生物界既意義到底係咩
罪惡既果實係咪同知性係畫上等號
愛又係咩黎

可惜啦...德仔最需要愛既時候 閏蜜林林自己都頂唔住去左休息
本身無咩朋友既佢就咁比孤獨殺死左
而呢d事 正正日日都係香港發生緊

尋日陪屋企人去醫院覆診又係有個姑娘聽人叫佢做林林

成日俾人話睇野宏觀啲，將啲事睇透係社會嘅問題，但係我覺得同時間唔好漠視每個人背負著嘅包伏，問多少少，聽多少少，責怪少啲，世界會好好多
人生而有知性即有罪，判別何為罪時，亦會被罪所引誘。

將所有野睇成係社會問題個人會變得麻木

雖然理性上係知道 體制唔改 結構唔改 渣住資本既人唔肯行出黎改變 問題只會繼續惡化 但係focus係形而上虛無飄渺既野就只會忽略左我地人類最可貴既特質-》愛

唔知呢有時候會覺得自己就算付出到愛比其他人
對成件事都無乜幫助咁

佢停一停，堅定咁望住我：「我知道就算我一個做咗阿爺都改變唔到大環境，但如果我令到成隊同事都做得開心，佢地又視我為目標，咁以後就可能再多幾個想成為好阿爺好sister嘅護士。之後佢地又各自成為另一班新護士嘅目標，咁就會慢慢變得愈嚟愈好。」

結果我完全無瞓到，其實我返到屋企都天光，所以睇完網民嘅留言，我就去煮早餐食。

但望住啲材料，完全無胃口。

而媽媽亦返到屋企：「咁早起身嘅？」

一見到媽媽，內心原本靜止嘅湖水又再有暗湧。

「哇，你似成晚無瞓喎。」

眼淚又再泛濫。

媽媽靜靜咁陪住我，明明佢返完工都好攰，平時一返嚟就會即刻沖涼瞓，但今日為咗我而死頂。

佢坐喺我床邊。

我初頭唔敢同佢講咩事，因為我怕佢批評德仔。咁我心情只會更加低落。

但最後就被佢氹到講咗出口。

「我明嘅。」

得嚟嘅，係意想不到嘅回應。

「媽媽都曾經諗過自殺。」

老母線突然殺出

今日受咗德仔離世嘅打擊，再聽到媽媽自白嘅震撼，令我一時之間講唔出任何說話。

「你都知我地愛民邨幾邪架啦，年中喺度自殺嘅人都唔少。」

我諗起依度嘅鬼門傳說，的確好多人喺依幾棟井字型公屋入面自殺，上網一搵就有好多相關新聞。

「我諗我本身都會係其中一個。」

我曾經以為媽媽同我完全相反，無論身心都係一個堅強嘅女超人。

喺爭人街數嘅情況下打幾份工還錢再湊大我，我讀緊中學嗰陣從來無叫過我返兼職，等我有足夠時間讀書同休息。

喺窮嘅家庭入面，連休息時間都係零和遊戲。我休息咗，就意味住媽媽無得休息。

亦因為咁，我雖然受媽媽影響唔可以揀藝術而唔開心，但從來無嬲同憎過佢。

正因為我好清楚佢幾辛苦，所以即使放棄自己嘅興趣同愛好，即使有遺憾，都係心甘命抵。

睇返以前泛黃嘅相，媽媽後生嗰陣有少少林青霞嘅影子，絕對係個美人。（聽講我生成咁係似老豆wtf）

不過媽媽嘅面容早就因為多年嘅操勞而佈滿皺紋同滄桑嘅神色。

佢咬緊牙關咁為我賠上青春、時間、金錢、腰圍、美貌、健康同自由，將我養大成人。我以為佢內心毫無掙扎咁勇往直前，但原來只係佢無講畀我聽。

「陽光愈猛，影就愈深色。」

金仔如果想處死薯片阿媽就真係超虐心，我怕呢度好多巴絲接受唔到

媽媽

媽媽後生嗰時係個大家閨秀，知書達禮，十指不知陽春水，係個典型嘅千金小姐。

但通常依種女仔最後都不知世途險惡咁被人呃。

如果男方純粹呃感情，可以令媽媽早啲認知到世界幾咁黑暗，同時早啲斬纜，其實未嘗係壞事。

我老豆係個爛賭鬼，偏偏為咗呃我媽媽，竟然有好長一段時間忍手唔賭。

上兩代，即係我阿公係講求竹門對竹門，木門對木門，鍾意個公屋出生嘅爛仔？絕對無得傾，於是喺我媽媽結婚之後就將佢逐出家門。

點解結婚之後呢？我阿公都唔係蠢人，佢一早睇穿我老豆嘅如意算盤係想謀佢啲錢，但我媽媽梗係死唔信，於是阿公就好絶咁喺一切都無得挽回之後，先至採取行動。

斷絕關係之後，老豆本身諗住無限任用嚟賭錢嘅大金庫化成泡影，頓時現形。

自此，我媽媽就為咗個「愛」字，搞到乜都無哂。

而老豆，亦因為計劃失敗，故態復萌，又出去賭錢，只能話狗改不了吃屎。

媽媽試過喊哂咁返屋企求阿公阿婆原諒，但阿公好狠心，話：「你大個女，唔係所有錯都可以得到原諒，一切錯誤都有後果。當日你唔聽我講，今日你就自己承受返懲罰。」

之後媽媽就死咗心，無再同屋企聯絡，懷住對阿公嘅忿恨繼續過日子。

阿公是咪變態

華人睇錢睇得重

金仔有冇機會變返做有錢仔

至於結婚後嘅生活，無論家務定賺錢都由媽媽負責。其實老豆都有返工，不過一賭就無哂。

媽媽以為我出咗世之後，老豆會生生性性，負返一個父親應有嘅責任。

但事與願違，我一出世就有成骨不全症，媽媽唯一嘅希望都無埋。

老豆話媽媽生咗隻怪物，於是出去賭同唔返屋企嘅日子仲多過以前。

直到有一日，老豆喺外面被人追數嘅時候出意外，就咁死咗。留低嘅街數，自然要靠媽媽去還。

本身係差幾百萬，多得阿婆死前將最後嘅遺產畀咗媽媽，還淨大靠五十萬左右。

其實阿公當年係好有錢，去到最後會只淨低幾百萬唔夠嘅遺產，係因為佢兩老其實一直暗中幫媽媽還咗好多街數。

直到收遺產嗰日，媽媽先喺律師口中知道真相，嗰日係佢人生第一次喊到虛脫。

喺阿公死咗之後好一段時間，佢先至抱住我上山去拜祭。

所以金仔要孝順返啊媽
快d娶左十八子比孫仔啊媽抱

寫到每個人都咁慘既

有錢仔希望咁就幻滅左

留意返作者係邊個

好出奇啊
預咗架啦

我屋企嘅傳統，向來都係只拜阿公阿婆，老豆連神主牌都無個，可想而知媽媽幾憎我老豆。

不過感動過後，仍然要面對生活。仲差五十萬，講緊廿年前嘅五十萬，唔係一筆小數目。

再加上我嘅病，檢查、入院同醫藥費嘅負擔亦比一般小朋友重好多。

媽媽除咗還錢仲要賺醫藥費同照顧我。

唯一好彩嘅就係結婚之後有間公屋住，如果當年要租外面屋，媽媽話一早帶埋我自殺死咗。

但無止境嘅還債地獄，亦令媽媽一次又一次情緒崩潰。

「每晚都喊住話自己捱唔住，但到咗第二朝又同自己講要捱落去。」

問題係，佢發現覺得捱唔住嘅日子愈嚟愈多。

就算返工都係被人嫌三嫌四，連倒個垃圾都被啲懶清高嘅家長冷言冷語：「女呀努力啲讀書呀，唔係第日好似佢咁倒垃圾架喇。」

每日面對嘅都係細個最驚嘅蛇蟲鼠蟻，掃街嗰陣連被車車爆嘅老鼠屍體都要處理。

有時包伙食嘅地方啲飯已經擺到臭咗，結果唯有捱餓繼續做。

歧視無處不在，見到一個污糟邋遢嘅女人，喺大街又好，餐廳又好，交通工具都好，都會受盡白眼。

人類會尋求比自己弱嘅獵物，提升自己無謂嘅優越感。

只要身上有無辦法掩飾嘅「異常」，就會成為獵物。

作為弱者，只能夠低頭忍受。

萬惡嘅金仔（樓豬）

寫到啲角色咁慘

根據傳統 最慘既角色仲未出現

奪得本故事最悲慘角色大獎既如無意外應該就係 寫作十八子 讀作miki 既月澄姑娘

大佬緊係最尾先打

由於無錢請人睇住我，我連廁格都瞓過。棟塊牌喺最尾嗰格外面話維修，到時到候就入去餵奶。

「好彩你細個夠乖，唔係好喊。」

但咁嘅日子，好似永無止盡。每日瞓醒又再開始嘅無間地獄，再堅強嘅內心都會被蠶食殆盡。

「嗰陣會諗，我到底做錯乜野。愛一個人應該無錯，但偏偏就留低我一個受罪。每日都問點解，醒嘅時候問，瞓著發夢都會問。」

但點問、點諗都搵唔到答案。

痛苦嘅日子，好似一條見唔到終點嘅賽道，雖然心知欠債總有一日還得哂，但每個廿四小時都係煎熬，令嗰一日好似永遠唔會來臨咁。

「而我承認，有好大嘅部分嘅原因，係因為你。」

媽媽從來有嗰句講嗰句，叫我放棄藝術嗰陣係咁，依家亦係，誠實到令人心傷。

「點解你唔可以好似其他蘇蝦咁，正正常常呢？我心諗已經要還咁多錢，但還完之後仲有你，你無可能好返，啲醫費好似無底洞咁只會將我賺嘅錢吸乾哂。」

終於媽媽承受唔住，抱住我，走上天井，低頭望住呑噬過無數生命嘅愛民邨鬼門。

「你就好似一筆⋯⋯我永遠還唔清嘅債咁。」

聽到媽媽咁講，為我內心添上咗另一層烏雲。

睇字都覺得嗰種壓力大到壓得死人

金仔筆下所有人都活得好辛苦

「我好明白只係我無能力，先至還唔清。亦係我對你唔住，所以如果要死，就一齊死。」

我幻想到，媽媽只差一步就跳落去嘅光景。

但我，仍然喺度。

「咁點解⋯你無跳到？」

媽媽諗返當日嘅情景，望住我。

「喺我準備跳嗰陣，你第一次叫我。」

媽媽抱住我，視線被心底湧上嚟嘅水氣搞到模模糊糊，眼前嘅井底唔再係鬼門。

或者話，佢眼前已經唔再係十幾層樓遠嘅地面。

眼中，只有我一個。

「⋯⋯嗚⋯⋯唔，媽。」

媽媽返咗轉頭，想好用力咁摟實我喊，但又怕整到我啲骨，唯有輕輕力咁摟住，淚水一粒粒滴濕我嘅頭髮。

「嗰刻，我就知，你的確係我永遠還唔清嘅債。」

但依筆債，我願意還到永遠。

薯片媽唔好死呀 你仲未抱孫架

集氣推到薯片媽抱孫

個孫要係十八子生既

媽媽話，佢嘅幸運係在於有我。當佢下定決心點都要為我捱落去之後，所受嘅痛苦好似全部都變得有意義。

慢慢還，一步一步嚟，不知不覺已經行到以前連見都見唔到嘅終點。

亦因為我，佢唔可以係弱者，佢要變得堅強。就算喺街被人串，甚至佢見到人串其他低下階層都會出聲。

佢已經唔再係低頭嘅弱者。

到自己能力許可嘅時候，就去幫下人。

佢同阿連媽媽就係咁而認識，亦因為阿連知道佢地一家都受咗我媽媽唔少照顧，所以佢由細到大都對我好好。

最後金仔就同啊連指腹為婚

依家媽媽仍然好努力做野，主要都係想儲多個錢。

始終唔知我個病幾時又要錢醫，所以未雨綢繆佢會覺得有多啲安全感。

媽媽已經捱過咗最痛苦嘅階段，或者因為咁，佢先理解唔係咁容易捱得過。

「如果支撐住自己嘅野無咗，即係如果當年你有咩事的話，我諗我都一樣捱唔落去。所以，我明白你個朋友點解會咁選擇。」

媽媽撫摸我額前嘅頭髮：「你攰喇，好好瞓一覺先啦。等隻眼休息夠，起身再喊過，會爽啲架。」

我點點頭，眼皮隨媽媽嘅輕撫變得沈重，直至合上。

happy end

睇到呢到啲眼淚好想湧出黎
睇金仔嘅故睇到好辛苦
可唔可以棄故啊

起身嗰陣，意識仲係模模糊糊，但手機嘅震動令我無得懶床。

「喂？」

「喂請問係咪魏牘金先生？」男人聲？

「係邊位。」

「依度差館打嚟嘅，柳穎林小姐被我地拘留緊，佢話聯絡你嚟幫佢保釋。」

我發緊夢定聽錯？我用力揑自己大脾，痛喎，即係清醒啦。

「唔好意思，請問林林發生咩事呀？」

「佢喺廣華醫院打人。點樣？你會唔會嚟保釋？」

「會！會！地址呢？」

我記低咗差館地址就即刻出門，由於媽媽瞓咗，所以我要盡量輕手輕腳咁偷走。

林林⋯⋯你搞乜鬼呀？

個差佬點解讀佢個名可以唔笑

林林終於出真名
我一開始仲以為佢姓林

大家都要好好珍惜父母

但係好奇怪 咁樣既話林林有機會被停職 仲點樣狡死

趕到去差館，即刻幫林林搞保釋手續。

喺報案室度，我仲見到用冰敷面嘅大籮落緊口供。

無幾耐，我就接咗林林離開差館。

「唔好意思呀，麻煩到你。大家姐唔肯嚟差館。」

相隔一日，林林嘅悲傷好似已經無哂咁。

「唔緊要呀。係呢，點解大籮會喺度嘅？」

提到「大籮」，林林眼神一變，好似一隻餓咗幾日嘅獅子咁。

依刻我先知道佢嘅悲傷，原來轉化咗為憤怒。

「我摑咗佢幾巴。」

見大籮嘅傷勢睇嚟唔止幾巴。

由於林林失哂控，以致要搵警察處理，最後就將佢地帶咗返嚟。

聽講如果大籮繼續追究責任，警方有機會起訴林林普通襲擊罪。

然後大羅就報復 要林林做到死為止？

愈睇愈辛苦個故

唉 啲老屎忽真係好撚乞人憎

金仔寫文可以咁悲觀
但做人千萬唔好 有乜要講呀
常言道 一個冇經歷嘅人係寫出啲咁嘅文字

放心我無事

「同你食啲野先？肚唔肚餓呀？」

林林搖頭：「我無胃口。」

我陪林林一齊行，佢想返屋企，喺廟街漫步。

入夜嘅廟街，周圍到係人，賣野嘅小店就遊客居多，而求神問卜嘅帳篷店就多本地年青人排隊。

「留步呀兩位。」

我同林林經過一間無人排隊嘅紫色占卜店，昏暗嘅店內放咗一張黑色嘅枱，上面有牌背朝天嘅搭羅牌。

開聲嘅，係一個笠住灰黑長袍嘅老婆婆。

我停低。

林林對占卜婆婆一面懷疑。

「請一定要小心，不久嘅將來會有滅頂之災。」

林林不以為意，微笑咁話：「唔好意思，我唔信依啲野。」之後就走開咗，我亦跟住離開。

林林會唔會因為為報仇得罪大蘿然後俾佢公報私仇間接害死

「請一定要小心，不久嘅將來會有滅頂之災。」

深夜一推

行咗一輪，我同林林都係相對無言。

佢唔講，我亦唔敢問發生咩事。

林林話準備返屋企，保釋嘅錢同人情下次會還返畀我。

「我搭地鐵。」

「咁⋯⋯我送到你去地鐵站吖。」

我地兩個走落淺綠色嘅油麻地月台，大家都係綠色線，但佢返石硤尾，我去何文田，方向相反。

「好攰啊。」林林伸咗個懶腰，行到車尾方向，坐咗喺凳上面。

「往調景嶺列車即將到達⋯⋯」

「有車喇喎。」咁快有車都要坐？

林林笑一笑，向我拍拍旁邊嘅空位：「坐吖。」

我聽話咁坐埋去，個心卜卜卜卜咁跳得好快。

第一次⋯⋯同林林並排坐。記住依個感覺，返去改咗草圖並排坐嘅部分先。

「你唔問我，點解打大籮嘅？」

「我見你好似好嬲，唔敢問。」

「你係德仔嘅朋友，有權知道。」

林林無視閂門駛離月台嘅地鐵，開始將佢今日返工嘅事講畀我知。

林林率先開咗一單新聞我睇。

廣華醫院男護士在院內墮斃，被揭生前屢受護士長羅婉儀壓迫。

羅婉儀於2015年接任骨科護士長，有該科護士向《雜果》報料，指有護士早於2016、2017年向醫管局匿名投訴，指控羅態度專橫、人事管理有問題，例如經常罵同事「扮辛苦」，又鬧護士「未夠班同我講嘢」，甚至多次「拍枱」鬧人。

去年6月再有護士匿名投訴，惟醫管局三次只要求羅書面解釋，被質疑無認真調查。羅後更在會議上炫耀，稱自己「搵吓文件解釋就搞掂啦」，恐嚇全體護士「唔好再諗住投訴」。

有林護士生前的同事指出，醫院內骨科部門其實一直很團結，可惜羅卻一直濫權。

該護工質疑醫管局沒有認真處理投訴，助長羅婉儀壓迫醫護員，等同直接迫林護士走上絕路，以死控訴；據該護士所知，現時部門內大部分同事心情未能平復，因此更驚訝羅婉儀態度冷漠，猶如「無事發生過」，更指「經過兩日，大家都可以適應，一切正常運作。」

滅頂之災

睇媽媽嗰段就好似睇緊自己經歷咁
雖然爸爸唔係爛賭 但總係發住啲老闆夢
周圍借錢 開左鋪又管理唔好 唉
最後佢地離左婚 我媽就一手一腳養大兩個細路
爸爸一蚊都冇俾過
我媽仲要幫佢還債 俾晒我地所有開支
一個女人 打份工 養晒三個人
仲要冇公屋自己租地方住
真係好撚癲
宜家有時講返起 佢都話唔知自己點捱過
所以..我依一世都欠左依個最愛我地
為我地犧牲咁多嘅女人

要好好孝順佢呀

推 繼續出啦

致敬

校長幾時精神病呀

本來林林返到醫院都一直處於自責嘅愧疚之中，直至阿正同佢講自己嘅所見所聞。

阿正即係大陸阿叔食煙嗰日，林林叫佢打電話搵警衛嗰個年資較淺嘅護士。

其實阿正都係一直喺骨科盡忠職守嘅護士，亦照顧過我好幾次，不過佢嘅特徵就係無特徵，好難令人記得。

普通嘅髮型同普通嘅五官，配上普通嘅身材，喺醫院內極為唔起眼。

係嗰種有時喺你身邊都會唔知佢喺度嘅人。大概同《黑子的籃球》入面嘅黑子差唔多。

係阿正同林林講，佢聽到大籮同德仔講乜。

德仔死前一日，佢地企喺走廊講咗好耐野，於是佢經過嗰陣，無意中聽到一啲內容。

由於佢存在感低，所以即使借啲已喺佢地兩個身邊徘徊都無被察覺，就聽到一啲斷斷續續嘅對話。

「我知道係你投訴我架，死基佬。」

死八婆

啲人講野真係可以賤到咁
唔係 條八婆根本就唔係人

死神名單係咪會加埋啊正

睇到眼濕濕

結局可唔可以拉埋大籮個八婆死

第一次追故追到要留名
十八子唔好死得唔得呀

但係我反而覺得大蘿最後乜事都無 仲害死埋林林現實d 唔知點解凝住金仔會咁寫落去

諗諗下十八子唔係骨科護士
無用護士既身份照顧過主角
係咪即係仲有一線生機

係廣華出世 好有畫面

「我懷疑係大籮整蠱德哥架。」阿正推測。

使用過期醫療工具嘅失誤，追究責任的話，除咗使用者，檢查者都責無旁貸。

因為檢查後發現過期工具，檢查者都要將工具報銷。

偏偏無論使用定檢查嘅人，都係德仔。

阿正話檢查醫療用具有無過期主要由大籮負責，但林林請假之後，大籮就叫德仔幫手檢查一小部分。

德仔本身就頂緊林林請假嘅工作量，仲要檢查埋醫療器材，根本百上加斤。而且佢對檢查程序唔熟悉，等同叫一個返完朝早正職再揸夜更巴士嘅P牌司機，出錯嘅機率自然會提高。

最大嘅問題係，無證據指證大籮嘅惡行。

阿正佢地幫德仔整理遺物嘅時候，有一封畀林林嘅信。

「由你嚟拆，先係最合適。」

阿正將信封遞畀林林，德仔嘅遺書。

呢篇文值得大家睇下

林林：

不要自責！我知道你這傻瓜在得知我的死訊後一定會自責的，怪自己不應該請三天假期休息。拜託你千萬不要這樣想，我的死跟你的假期完全沒關係。

這封遺書本來想找人代寫，卻沒有這項服務了，只好親自寫，你不要嫌棄我的文筆不通順。

抱歉，我捱不下去，是我沒有用，不夠堅強。當大籮跟我說知道是我投訴她，她一定不會讓我好過時，我以為接下來的日子要打醒十分精神，想不到自己早已踏進她的圈套之中。

你不在的日子，她故意增加我的工作量，然後靜待我出錯。她也已經把我的失誤上報，而且有齊全的紀錄，我會被她盯死。

不過有句說話是「世間上所有的不幸，都是當事人的能力不足」，說到底也只是我的能力不足。是我的失誤，因為我看走眼，才會讓她有機可乘。大籮只是製造了令我容易犯錯的環境，以及舉報我的失誤罷了。在法律上，有責任的是我，不是她，所以是我親手毀了自己的夢想。

你最清楚我和家人的情況，而且我們當護士的向來沒太多私人時間，朋友的聚會想參加也參加不了。想認識個伴侶，又有誰在一開始就能忍受我常常工作無法陪伴他呢？下班時已經累得不成人形，連愛也懶得做，倒不如多睡一個小時。

這樣沒家人沒伴侶的我，也有一點點寄託。我不想說我的夢想，因為你很清楚它多麼重要，沒了它我等同沒了靈魂。我想說，除了夢想以外，你這個好姐妹也是我另一根很重要的支柱。沒有你的話，我應該更早就撐不下去了。

因為真的愈來愈少見以前的朋友，所以找到一個好同事好姐妹就更加重要了。而且你永遠不會缺席，只要一上班，就一定能見到你。你不可能知道這對我而言其實多重要，我每個喜怒哀樂的瞬間，你都在陪著我分享。對我這個一直只有自己一人的基佬，我一直，一直希望著能有誰跟我分享每段時光。感謝你成為了那個誰，陪我分享了每段時光，感謝你讓一個孤單的人體會到有個常在身旁的好姐妹是怎樣的感覺。

遺憾的是，我始終敗給了夢想破碎的失落，更無法忍受自己親手製造破綻被人攻擊。我無論肉體還是心靈，都遠遠不夠強大。我失去了努力的理由，我過去的所有心血亦付諸東流，就像花了好幾年才堆成比較像樣的沙堡壘被人一腳踢散了一樣。

往上爬，改變些什麼，已是我唯一賴以維生的精神支柱，它斷了，我便往下掉。

我知道面對大籮，就算訴諸法律也毫無意義，你看那個同名校長也不知到了哪裡去。而且所有證據都是我的錯，我沒有仔細確認過期日的錯誤，還犯了兩次，不可能翻身了。

既然已經失去生命的支柱，與其苟且地活下去，我寧願以死控訴。並不是為我犯下的醫療事故喊冤，因為就算環境再怎麼影響，犯錯的人都是我。我要控訴的，是大籮這種只會對同事進行侮辱和壓迫的老屎忽。

我這輩子無法達成逐一改變環境令醫院變得愈來愈好的夢想，但我至少能以自殺鼓勵其他仍受壓迫的同行發聲，到處也不乏大籮這種人，希望我的死能泛起一點點漣漪。

啊⋯⋯真希望這個世界，多一點像你的護士，和像偽毒金的病人，少一點大籮這種老屎忽。這樣的世界，應該就會多一點溫暖，而這多一點點的溫暖，也許就能拯救另一個像我一樣孤獨的人了。

謝謝你一直以來的照顧，希望某人早日有勇氣跟你表白。對不起，我走了。最後最後的一句，請你一定、千萬、絕對不要為我的死自責。這是我最後的請求了，就原諒你姐妹我的任性吧。

德

（永遠懷念德仔）

德仔啊

一世英雄呀德仔

德仔令我諗起一句說話
雖然唔記得出處係邊度

「你想成為一輩子的懦夫，還是一秒鍾的英雄？」

又倒返轉頭咁諗
要上位 要升職 就要識巴結上司 巴結同事
要學識麻木 對不平同不公視而不見
越專制 越封建既制度 越要係咁

德仔既死唔會係第一個 亦唔會係最後一個

對世界 對社會 對其他人越有同理心既人 往往越感受到當中既挫敗同無力感

唉

我寧願做一日英雄, 都唔想做一世烏蠅 - by 烏蠅哥@旺角卡門

睇住德仔嘅遺書真係好大嘅無力感
因為年中真係唔少人因為呢啲老屎忽然磨滅左自己嘅意志同夢想
我都係其中一個

德仔佢⋯⋯直到寫遺書嘅最後一句都係為林林著想。

之後林林走咗去同大籮理論，而唔使諗都知對方一定死口唔認。

「你話我害死個基佬？證據呢？」

林林展示德仔嘅遺書。

「佢作故仔唔得架？仲有自述根本唔算係證據。」

明明眼前就係害死德仔嘅兇手，但就乜野都做唔到。

林林怒視大籮，握拳嘅指甲拮入掌心。

「你條氣唔順咩？眼超超咁。」

「道歉⋯⋯」

「吓？」

「向德仔⋯⋯道歉。」

「點解要同個死乸型道歉？做錯野嗰個係佢。」

「德仔佢係男人嚟架！！！！」林林舉手揮落，但喺擊中大籮塊面之前停住動作。

「咩呀？打吖！夠膽你就打！」

啪！

打得好, 打得少呀

「之後我因為失哂控，完全唔收手，佢地先唯有叫警察嚟處理。」林林有啲尷尬。

「請勿靠近車門⋯⋯」

「你都⋯⋯打得佢幾傷喎。」

林林搲一搲面頰：「以前打得爛仔交多。」

我有啲驚訝咁望住佢。

「唔使咁驚喎，我以前係不良少女嚟架。」

諗返琴晚佢又食煙又飲酒，而且仲同嗰個大家姐咁熟，又覺得係合情合理。

「都係好難想像⋯⋯」

「我細個嗰陣都幾曳。不過以前飲得太多，琴晚飲幾多都唔醉。可能依啲就係報應。」

以前飲醉係尋求快感，到大個飲醉係想逃避痛苦，但佢飲極都唔醉，結果都係要面對。

「我都唔知你原來又食煙又飲酒。」

「其實我戒咗煙同酒好耐，不過真係頂唔住德仔自殺依個消息，先去搵大家姐放鬆下神經啫。」

好彩林林唔係煙剷酒鬼。太大壓力而用返以前嘅壞習慣舒壓，我可以理解。

等同阿連每次失戀都飲酒一樣。

我覺得護士呢行反而係粗魯大家姐類型先合理

乜野溫柔白衣天使根本係男人ff 太多

無返咁上下手腕係無可能應付到濕鳩病人

依個啱，識人打拳

「但係⋯⋯你打到佢咁傷，佢實啄死你架喎。」

林林完全無擔憂嘅神色。

「我應該會無事。」

「咁有信心？」

「因為係佢叫我打，襲擊罪如果對方同意係免責，而且我本身就係上頭唔想我曝光嘅人嚟，好大機會會叫大籮唔好搞咁多野。」

我頓時明白：「係喎，你仲有咁多假。」

林林點點頭：「到時我又會告返醫管局犯法，仲一定告得入。而大籮自己亂講野，有機會告我唔入，上庭仲會令本身就唔夠人手嘅骨科病房再少兩個人做野。你係上層，你會點處理？」

林林有啲自鳴得意，睇嚟佢一早已經計算好哂。

我不自覺更加敬佩眼前依個女人，好感又增加咗唔少。

「但你唔驚遲啲畀大籮整蠱咩？」

「遲啲先算啦，唔使死嘅。最衰就係⋯⋯無辦法要佢為德仔嘅死負責⋯⋯」對依點遺憾，林林好明顯難以釋懷。

唔係丫你真係會死架

「我覺得⋯⋯點都好，你都幫德仔出咗口氣。」

林林搖搖頭：「唔唔。」佢將手機遞畀我，新聞嘅標題一則一則咁彈出。

「醫護壓力：曾被罵是狗」

「護士爆煲：人手不足致醫療事故」

「護士壓力：多次抑鬱企圖自殺」

「專題探討：醫護人員如何面對情緒困擾」

「醫護控訴：促政府削單程証，增加醫護人手」

「專家批醫管局監管制度失衡」

「醫管局稱會檢討現行投訴制度」

「護士悲歌：很多同行也面對同樣問題，盼政府改善政策」

「護士之死，一個都不能多」

「萄傑：男護喪鐘以鳴冤」

「學護遭歧視，投訴無門」

「醫療事故與護士之死，醫管局責無旁貸」

望住一則則由唔同報紙刊登嘅新聞同評論，我忍唔住心中嘅感動。

「係佢，幫我地出咗口氣。」

哪怕只係少少都好，德仔最後都改變得到，依個世界，因為有過德仔，而有少少、少少嘅不同。

金仔
之前睇遺書故冇喊到
但呢個故一睇到德仔死我就決堤本身係搭緊巴士睇，平伏唔到要返屋企先可以繼續睇落去
身邊有朋友係做醫護，自己就做教育界
呢兩行都係表面上滿口仁義道德但暗地裏就好多仆街野
高層舒服un un腳咁質啲屎比前線食
呢個故好貼地好到肉
希望可以多啲人睇到，喚醒多啲人

睇到有啲眼濕濕

Btw睇德仔遺書原本好sad跟住見到德仔張圖

Btw希望故事入面同現實中既大羅友都要長病百歲百病纏身再不得好死

但其實都係無用 前排醫護同教師炒到咁熱
過無耐 咪又係無哂聲氣
歸根究底都係香港人太冷漠 政府太冷血
生活係香港真係地獄

乖啦唔好喊

我覺得唔係香港人冷漠
而係自從14年之後 成個世代既人開始變得犬懦
覺得做乜都無用

「不過以後⋯⋯就無咗個好姐妹陪我一齊捱ward喇。」

林林望住手機新聞嘅眼中有感動，亦有無力，但最多嘅始終係悲傷。

「如果可以，我唔想德仔係泛起漣漪嘅石頭。」

佢講下講下，淚水就再湧出眼眶。

「但既然佢已經化成漣漪，我希望盪起嘅波紋有幾遠去幾遠，持續到幾耐就幾耐。」

林林愈講愈失控，我都唔知點安慰佢好。

佢自己拎紙巾擦眼淚，終於起身：「唔好意思⋯⋯畀你見到我喊成咁⋯⋯」

又一班地鐵駛入月台，林林頭也不回就跳咗入去。

「林林！」

我唔希望睇住佢流眼淚嘅背影遠去，所以喺我大腦思考之前，已經本能咁開口叫咗佢一聲。

林林轉身，同我對望。

我應該同佢講啲咩呢？

「拜拜。」佢輕輕向我揮手。

「請勿靠近車門。」

我應該講咩⋯⋯先可以安慰到佢？

「嘟嘟嘟嘟嘟嘟⋯⋯」

「你要加油！」同時，車門關上。

列車駛離月台，林林望住我，慢慢遠去。

我唔知最後句加油，佢到底聽唔聽到。

上次都係講完呢句
德仔就死左
希望今次林林唔好死

薯片啊 你應該要送埋佢返去架

手機震動，係林林傳嚟。

「我仲以為你會送我返去。」

「我覺得你需要靜下⋯⋯」事實上係我唔夠膽再一次主動話要送佢返去。

明明之前都試過，但今日又鼓唔起勇氣，簡直好似段譽招六脈神劍咁，時靈時不靈。

「我都的確係。你啱啱嗰句，同我講咩？」

我打咗句「加油」，但又頓時覺得依句說話喺手機打好似好廢，於是就改咗。

「遲啲送樣野畀你，希望你可以幫你打打氣。」

「你句野鬼有咁長。」

「總之你要頂住啦。」

「咁我等你份禮物喇。」

就係咁，我更加有動力完成幅畫。

「咁我等你份禮物喇。」

林林唔好死

始終都係有遺憾

薯片最後都係講唔出口

林林都話以為薯片會送佢番去
咁其實都係等緊薯片表白姐
薯片你明唔明啊

冇計 毒撚最忌自信呢樣嘢已經根深蒂固喺薯片心中

跪求林林有生之年收到幅畫

德仔連遺書入面都提埋出黎，佢朋友又唔多
林林會唔會唔知果個係邊個
明比位你上都唔識入 點做偽毒

BTW
灰得滯
可唔可以追加大家姐破阿連處既情節

回家了，聽日應該瞓醒先有文，大家要等下

抖下啦

休息多啲 等幾耐都等

辛苦你喇

等你

等你表白就可以一齊喇

Morning

林林可能會話工作忙冇時間而拒絕

每日開連登都係為左睇文 金仔加油 想寫死大蘿 但金媽十八子唔準死

睇黎大部分讀者都淨係想大籮一個死

咁神奇

金仔起身柯夜尿喇

召喚金仔

返工你都想d 仆街高層死啦
好正常

金仔去左邊呀金仔
又掛住玩IG唔出故
.
.
.
.
.
.
.
.
今日一下爬左成日ptgf同遺書 真係好正
過兩日出去睇吓仲有冇書入返本
*如果金仔嘅故可以多啲交集就正 好似成班角色都生活係同一個世界入邊咁

金仔，等緊你呀

做咗咁耐cdrom默默追你啲故追到今日
終於可以留個名

Btw 金仔快啲出文啦

望住梁振英
我已經唔相信報應

岩先一炮過追完 唔妥 感覺好撚正
唔知明日出去書局仲會唔會搵到實體本買呢

輕輕一推

我回來了～

德仔離開咗無耐，世界又繼續照常運作。

太陽依舊升起，但世界有少少唔一樣。

由於德仔嘅死引爆咗一直壓抑已久嘅醫護人員怒火，認為今次會出現醫療事故、以死謝罪同以死控訴嘅情況，主要歸究於醫護人員工作量太大。

因為病人太多，醫生護士人數唔夠應付，導致每個醫護人員都承受緊超負荷嘅工作量。

工作量大，休息時間不足導致近年醫療事故出現嘅頻率高咗好多。

上層政府嘅失衡，同社會結構引起嘅意外，最後就要前線人員背負罪行。

大環境嘅問題由醫護人員成為一隻隻代罪羔羊。

無醫生護士係突登造成醫療事故，只要係人類就會大意同失誤，必然會犯錯，但頻率愈嚟愈高就代表有其他原因引致多咗人容易失誤。

工時長、照顧病人數量多、工作要求大量專注力同專業技術、休息時間不足⋯⋯通通都係令人更容易犯錯嘅環境因素。

眼見同行業界嘅護士好多都辛苦到日漸消瘦、有精神病、情緒困擾甚至自殺，喺公立醫院嘅醫護人員決定喺休息時間進行抗議。

減少病人，本來依個要求並唔實際。但喺香港，病人嘅來源有一大部分來自每日一百五十個單程証。醫院無多過，床位無多過，人就日日增加，只有唔撚用腦嘅政府高官先會話單程証無增加醫療負擔。

只有唔撚用腦嘅政府高官先會話單程証無增加醫療負擔

金仔不如覆多啲推下人氣
無人氣就變成更加無人睇架啦
推推推

明明所有問題都顯而易見
根本我地個個都知
但係嗰班濕鳩高官就視若無睹
以前政府都會扮下野做場戲俾市民睇
點都交少少貨俾你地
宜家就連戲都唔交
「我係咁架喇 你地奈我咩何」
香港真係痴撚左線
日日睇到新聞都好躁
每日都有啲智障人出嚟講啲無腦嘅野

「政府點會理你吖，哂氣啦。」阿連再一次發表偉論。

又一個尋常嘅返工日午飯時間，我身上嘅固定器已經拆咗，而幅畫亦完成得七七八八。

大籮最後真係被上層施壓而放棄追究責任，所以林林得以繼續做野。

依個半月入面，林林依舊好忙，而且好似忙過之前。

每次去覆診見到佢都係匆匆忙忙，可能因為德仔唔喺度，佢嘅工作量又大咗。

不過林林被人投訴黑面無笑容嘅日子就多咗，聽阿正講好耐無見過林林笑。

我雖然想約林林，但佢除咗返工以外嘅時間都去咗抗議，真係無哂空閒時間。

咁嘅情況下約佢一定食閉門羹，於是我就唔敢開口約佢，只夠膽每隔幾日同佢wtsapp傾下計。

而十八子呢，終於突破一個月唔分手嘅紀錄，仲同大雄一齊，我都好鄧佢開心。

十八子只要堅持到一樣野一個月以上，就代表嚟真。當年就係咁一直堅持做護士直到依家，咁睇嚟佢今次應該會同大雄拍長拖。

至於阿連，嗰晚識咗大家姐之後，好似對人有意思，當然大家姐懶得理佢，所以仲係單身，唯一唔同嘅係佢兩個格甩底愈嚟愈白，幾乎反光。

下個post覆多啲

根據本港真實情況寫結局

同阿連一齊嘅時候，世界好似無乜點變過，佢依然係個無女又懶理社會問題同政治冷感嘅政府冗員。

而我就仍然係個成骨不全同無自信表白嘅毒撚。

阿連一路睇蘋果動新聞近日嘅醫護示威，一路發表佢嘅睇法。

「你唔滿意頂唔順咪唔好做囉，又貪高人工又要嫌辛苦。依啲就正宗嘅又要做雞又要攞貞節牌坊喇。」

「呃⋯⋯其實貪高人工嗰啲會做金融。」

一心為賺錢嘅人，由中學揀科已經讀咗商科，其實做醫師護士只係相對高收入，唔會發達。

當做金融嘅朋友話閒閒地簽張單都十幾萬落袋嘅時候，如果我係貪錢多嫌辛苦嘅醫生，會索性轉行做金融的男人。

「啲醫生護士一味話忙，忙中有錯，人之常情。一講到開放外國醫護就不了不了，仲唔係自己攞嚟。」

有無諗過講不了不了嗰堆人其實唔係同一班人？忙到七彩嗰陣，邊個仲會諗住咩「保障業界利益」依啲假大空嘅概念？請個人幫下手好過啦。

但同時真係落實亦存在其他問題。開放外國醫護，真正高質素嘅醫生護士喺外國每日睇幾個症，一落香港要睇幾十個症，除非一開放就有一大堆外國人擁入嚟，令睇症嘅數目維持正常水平。

任何政策啱啱開始都一定無可能吸引到咁多人，咁邊個本身舒舒服服嘆緊世界嘅外國人會嚟同你癲辛苦自己？救香港？同你有親呀？佢又唔係香港人。就算要貢獻都幫咗自己國家同國民先啦，幾時輪到香港？

如果政府嘅引入政策異常吸引又另計，但喺工作環境一定係地獄嘅情況下，唯有提升待遇同薪酬。依個只會縮醫療開支嚟起沉降橋同噴水池，遮唔到雨嘅瓦遮頭同高鐵人工島嘅政府，有得幾多錢吸引外國嘅優質醫護人員？

仲要全世界嘅醫療人手都處於短缺況態，人地自己都搶外援，香港夠資源同人搶嗟？加拿大以技術移民吸引醫護人員過去，人地加拿大人潔地靈就話有吸引力，香港依個地方就算開放醫療技術移民都唔會有人理你。

結果所謂嘅「海外」都係變成大陸，而現行嘅執業試大部分肥佬嘅都係大陸人。如果免考試開放來港，等同於增加一堆本身唔合格嘅人嚟幫手，只會愈幫愈忙。

好絕望嘅感覺

更加唔好講本身香港己經走左一批精英
中間有個斷層

777選特首果陣己經係咁

其實我係唔明一樣野 特首選舉本來就係假選舉 得千二人有票 而平民係無票決定果千二人

但係香港成個社會就唔知點解好熱烈討論緊特首 幫哂佢地做勢咁 又薯片叔叔又奶媽又剩咁
林鄭都戲都費時做 擺明係唔放平民係眼內 傳媒就扮哂笑林鄭柒 咩買廁紙都唔識

先唔係咁囉佢理得自己有咩表現丫 你班賤民都無票 佢根本唔洗比面你班賤民睇
尤其佢當選後 民望高既薯片佬落選 林鄭只會更加肯定呢件事 更加當港人係賤民

香港人後知後覺者 系統設計成咁就一定會有呢一日
只係由689開始將系統問題一次過表現返哂出黎

雖然大環境係好絕望 絕望到令人窒息
但正正係因為咁 我先欣賞金仔寫遺書故同呢個故出黎

或者我地人類既生命只係八十年 或者香港既生命剩返唔夠二十年
但係文字 同埋 思想係可以一直傳承落去
歷史的確係不斷重重複複咁悲劇重演
但係唯獨我地呢個時代既香港係獨一無二

大家都要加油

香港人有120歲命

當然啦，阿連嘅大腦容量仲停留喺128kb嘅階段，處理唔到咁多隱藏訊息。

睇完就吸收，唔會問點解，亦唔會思考點解，更唔好講咩邏輯同推論喇，夾硬嚟我驚佢塊底板會燒。

做一個廢紙切割員，食瞓屙同返工，最多得閒計下百佳優惠，128kb容量夠使有突。

不過就算好似我咁腦容量高啲，咪又係同佢一樣做緊冗員⋯⋯

有時人蠢啲，對個社會冷漠啲，睇唔出問題所在，反而係一種幸福。所謂「無知是福」就係咁解。

問題係知咗嘅野唔可以當無知過，等同解釋咗魔術嘅原理之後，再睇同一個魔術都唔會覺得神奇。

只要知咗，就無得變返做無知嘅自己。

「袋依個人工就代表唔可以犯錯架啦，一個錯誤影響緊一條人命架嘛。不過都難怪，愈嚟愈多讀唔成書嘅走去讀護士。」

其實護理學比較多係實用技巧，讀書叻唔叻都好，付出對等嘅時間同練習就做得到。

「你夠讀唔成書，唔見你讀護理？」

根本上問題係無解決過
除非政府大幅加醫療開支
先稍微有機會改善 仲未計每一150搶資料同埋濕鳩正苦同補皇係道助攻
金仔嘅故可唔可以唔好咁現實 好灰

啱啱睇多左次德仔封遺書
入面寫無人代寫
係咪姐係miki無做啦？
好想多啲唔同故嘅角色出現呀
例如阿連曾經係阿螢隻兵
或者阿文曾經幫過林林咁

「無興趣吖嘛。」

「咁咩人先會有興趣讀護理？你估日日見屎尿血膿痰好過癮？你有無抿過自己以外嘅人啲屎？做一世都唔會發達，做錯野就會死人，仲要聽你地依啲外人講啲背脊落嘅說話，連屙尿食飯嘅時間都無，請問咩人先會立志做醫護？」

阿連見我有啲燥，開始收斂：「唔⋯⋯蠢人？」

或者，真係蠢人啦。

不過燥還燥，估唔到阿連竟然無再睇非洲新聞，而係睇多咗港聞。

雖然以偏概全，一碌尻打一船人係普遍大眾嘅本能，因為只要咁諗野個世界就簡單好多，個腦就唔需要真正思考，而阿連都係依種人。

但佢由只靠道聽途說就落判斷，到依家至少佢係睇咗相關新聞資訊先落判斷，已經算有進步。

「係喎，你幅畫畫成點呀？」佢見再講落去我實嬲，就唔再睇新聞，夾硬扯開話題。

因為職業系列已經喺瞓覺完咗完咗
護士開始算係新故事了

頭先先睇完ptbf sad到爆⋯⋯ 點算 仲有遺書同唔妥

「差唔多喇。」

「唉，見你咁堅持我都唔好意思打擊你喇。不過送畫係咪真係有用架？」

「用禮物畀人係因為想送，唔係要咩回報，亦唔係睇對表白有無用嘅。」

「你送畫畀條女嗰陣表埋白啦。」

德仔最後嘅打氣喺我腦中徘徊不散，但我連林林都見唔到，談何表白？

金仔，鍾意林林的話，記得向佢表白呀。

唔好令自己後悔，人生得一次架咋。

每次一諗到表白，我就會成個人落哂形。雖然有諗過送幅畫出去嗰日表白，但又覺得自己同林面對面嗰陣會咩都講唔到出口。

我應該都係比較適合寫信表白，問題係我失敗過一次，嗰一次嘅陰影我到依家都未走到出嚟。

一日諗唔到除咗寫信之外有咩方法表白，我諗我一日都表白唔到。

真係忍者龜頭都大埋。

我決定唔諗咩表唔表白，專心畫好幅畫先，雖然近日好少見林林，但嚟緊有一日我會見到佢，就喺嗰日送幅畫畀佢。

放心，除了瞓覺都是sad end

嚇讀者
唔妥我覺得幾happy

點算 唔敢睇

未睇完瞓覺唔知添
一開頭見到阿May仲以為以後會有多啲穿插
好似miki係ptbf入邊咁

我覺得一次過睇既話無問題既
最辛苦係live左者
我都仲係好驚十八子有咩三長兩短
唔知仲要驚幾耐

我未j完ptbf
睇到你呢句即刻有興趣j埋佢

好想快啲睇林林嘅過去 十八子嘅內心世界
金仔寫呢啲寫得好好feel
加油 同埋加速

準備定紙巾
利申有沙入眼

十八子唔好有事啊

啱啱睇晒btbf個故
想問金仔書局仲有冇你d書賣

之前行三聯大眾誠品都見到有

Thx巴打

想去買本嚟支持吓

買啦買啦遺書同ptbf必買
Btw邊忽覺得我係巴打

你個名lol

Thx絲打

絲打 btw咦個故係我入坑既故，搞到我都想買書睇撐金仔

無買書咁你知唔知仲有實體書結局同埋有無睇實體書結局？同埋我啲後記

每日返屋企都趕功一輪，我唔知其他創作人係點，但其實要畫一幅畫所花嘅時間，我諗真係同寫一章小說差唔多。

好彩嘅係我張畫紙係A3大細，如果嗰啲大畫板分分鐘真係畫一年都未畫好。

依家已經到咗上色嘅工序，好快會完成。但整個過程都係非常咁孤獨。

對於創作，外人跟本幫唔到手，而每個夜晚畫到唔瞓嘅人都只會得自己。

有好幾次我都覺得自己畫唔到落去，無信心完成幅畫。

但只要一諗到林林依家落哂形個樣，再幻想下如果我幅畫真係可以令佢開心少少，諗到佢淺淺嘅微笑，我又會充滿力量。

每次諗起林林，我就有動力繼續畫落去。

求下金仔 幅畫一定要畫完親手送畀林林

啱啱睇完幫人瞓覺個故 我諗我鐘意咗曲金鉉多謝金仔寫故要繼續繼續寫呀
禁入嚟就更新咗

「佢究竟有咩好呢其實？」阿連曾經問過。

老實講，我列唔出鍾意林林嘅理由。雖然一開始係受佢嘅外貌所吸引，但我記得唔係一見鍾情。

我入院嘅次數多，所以成日都見到林林東奔西跑，頻頻撲撲咁去照顧病人。

我點諗都諗唔通，到底佢係因為受過咩刺激而要咁努力去照顧病人呢？

我一直對依個問題好好奇，但又無機會問佢，亦無膽問佢，所以就帶住依個疑問，愈嚟愈留意依個女仔。

不過無論觀察幾耐，都搵唔到答案。

佢唔似追求緊其他目標，畀人嘅感覺就好似「依度就係終點」咁樣。

後來結合德仔嘅講法就知，林林唔會有得升上去，即係佢無追求升職嘅目標。

以前嘅我係一個一直唔知自己想做乜嘅人，雖然本來想做畫家，但被媽媽封咗條路之後，我就失去咗夢想。

但林林係真心享受做護士同照顧病人時候嘅每分每秒，亦即係佢已經夢想成真。

並唔係將「照顧病人」當成達到某個目標嘅踏腳石，而係夢想嘅終點。

只要有得照顧病人，佢就滿足。所以佢每日都好滿足。

睇小說最鍾意睇後記

鳩估

終於追完ptbf
見到啊文咁幸福有d開心

聽日就出去書局買實體書
頭先等live睇埋瞓覺故又再喊到傻
點解可以咁好睇
金仔加油
繼續等護士live
推到又出實體書

實現夢想，就代表自己走上咗一真憧憬嘅舞台。之後就係點樣喺依個舞台上面繼續生存落去。

林林喺屬於佢嘅舞台翩翩起舞，台上嘅身影，令台下嘅我瞠目結舌。

佢總係好似生活喺成真嘅夢想所包圍嘅世界之中，每分每秒都發光發熱，令我好羨慕充滿能量嘅佢。

我都曾經妄想過可以踏上自己嘅舞台，喺上面揮動畫筆，贏到台下欣賞嘅目光同掌聲，同埋成為媽媽嘅驕傲。

因為我都有過想踏入嘅舞台，所以覺得林林特別耀眼，深深吸引我嘅視線。

不過偏偏，我總係覺得佢眼底之中有一種無力感，雖然滿足，但有啲事令佢覺得無力。

每次見到佢露出嗰個表情，我都好想知道林林咁矛盾嘅原因。

由於我係醫院常客，林林見得我多，都開始向我打招呼。

以前從來無靚女會認得我之後主動同我打招，佢地通常係報警。

「你呀，平日出街要小心啲先係架嘛。」

「知道。」

林林望住我對眼講野，我地可以正常咁對答，佢仲對我微笑。

「你唔驚我咩？」

「驚你？驚你咩？」

「我有脆骨症⋯⋯唔係正常人嚟喎⋯⋯」

林林好理所當然，又溫柔咁話：「對我嚟講，你只係病人。」

之後，我就開始覺得每次見到林林，都有啲心跳加速。

我想，再進一步認識佢，了解佢。

秒live!!

入坑故+1

你只係病人........

咪即刻同其他人一樣

啱啱識無耐

同時，同其他人一樣，即係當佢係普通人看待

因為我知道無論係林林成為護士嘅初衷，定係佢不時散發出嚟嘅無力感，都唔係啲可以隨便講畀一個病人聽嘅事嚟。

所以我只能夠靠近佢，令關係更進一步，我先可以知道得更多。

不知不覺間，我已經泥足深陷。

明明我地無經歷過乜野事，傾計次數又少，內容又永遠都係公事，見面通常都只係會打聲招呼，但我就係鍾意咗佢。

會因為佢嚟幫我檢查而開心。

會因為佢同我打招呼而心花怒放。

會因為佢嘅無力而覺得唔好受。

會想買野佢食。

見到佢辛苦會自動做個乖病人減輕佢嘅工作量。

會為咗佢了解護士依行嘅辛酸。

見到佢被病人家屬鬧完會安慰佢。

見到佢唔開心我想送幅畫畀佢令佢振作⋯⋯

可惜我同佢，一直都只係病人同護士關係。

拜山先去

薯片真係好純品

[quote]
一心為賺錢嘅人，由中學揀科已經讀咗商科，其實做醫師護士只係相對高收入，唔會發達。

當做金融嘅朋友話閒閒地簽張單都十幾萬落袋嘅時候，如果我係貪錢多嫌辛苦嘅醫生，會索性轉行做金融的男人。

終於，喺德仔嘅喪禮上，我見返林林。

對上次保釋佢之後，佢只係過返條數畀我，雖然話會還人情，但我知佢忙就無特登約佢。

德仔嘅喪禮唔係太多人嚟，除咗家屬同親戚外，朋友只有寥寥幾個。

會過咗咁耐先搞喪禮，係因為德仔媽媽一直唔太願意嚟認屍，連喪禮都唔係太想搞。

結果到場嘅只有唔夠十個人，喺醫院嘅後巷由道士進行簡約嘅儀式。

德仔媽媽自從知道自己個仔係同性戀之後就以佢為恥。以致個仔死咗都唔想認屍，亦唔想太多親戚知德仔死咗嘅事。

我有啲難理解上一代嘅傳統觀念點解可以綑綁到一個人連對死咗嘅仔都無辦法原諒。

但依個世界就係咁，聽過十八子話大陸人受男尊女卑觀念影響，驗到自己有咗女就墮胎或者生出嚟就抛棄，又會覺得接受唔到個仔係同性戀而同佢斷絕關係，都唔係無可能發生嘅事。

德仔老豆一九九四年喺皇室堡被劫匪殺死，多得當時有個身穿黑色西裝嘅飛刀手制服咗班匪徒，德仔先無事。

聽林林講，德仔係由嗰陣開始鍾意男人。嗰位叫阿漆嘅男人後來仲寄咗一千蚊帛金畀德仔一家。

德仔向來對豬肉佬情有獨鍾，只係豬肉佬通常都唔係同性戀，加上無乜邊個又有憂鬱嘅眼神同唏噓嘅鬚根，所以最後就死咗心。

不過德仔媽媽就突然之間要一個人揹起頭家。

佢無咩奢求，只希望個仔正正常常、生生性性。偏偏德仔喺佢眼中連基本嘅「正常」都達唔到，所以佢先一怒之下同德仔斷絕關係。

德仔嘅黑白相喺靈堂中間，微笑住面對我地列成一排嘅親朋戚友。

「你個衰仔⋯⋯直到死都要丟我架。」

我忍唔住想上前，但林林捉住我。

佢向我微微搖頭：「交畀我。」

Q版特工？

Sorry 覆錯post

如果林林既時間再多一點就好

見到皇室堡就諗起零零漆
金仔你好嘢

但Q版特工係有條友叫阿漆喎

最後100個post喇

Live
睇到國產007個劇情心諗咩料
作為新讀者嘅我決定用最簡單嘅方法幫金仔加油

多謝支持！

預計post3完

德仔老豆

「教過你幾多次，幾辛苦都要頂住架嘛，只有廢柴先會自殺架咋。」

我都唔知德媽係抱住咩心態講依番說話，當中比較容易聽得出嘅係憤怒，但實際上亦隱含悲傷。

始終，都係自己個仔。

「⋯⋯成世，都係咁無出色。」

林林取代我，向前行出一步：「唔係架。」

德媽回頭望向林林，佢靠近林林，表情帶有敵意。

「咁你講吖，個衰仔究竟有乜出色？」

林林無回答，只係靜靜挺胸對住德媽。

在場零星嘅幾人都唔敢出聲，只見佢地兩個之間嘅空氣慢慢凝結，變成劍拔弩張嘅氛圍。

連道士都停止唸經，現場頓時一片死寂。

燭火嘅德仔嘅遺照前搖曳。

咩無出色
德仔直頭英雄黎

做唔做？

做咩
做帛金
做咩帛金呀
德仔老豆
邊個德仔老豆呀

「係依度喇！」突然間，一把小朋友嘅聲音打破現場嘅寂靜。

「你唔好跑呀。」小朋友嘅爸爸喺後面跟嚟。個細路拎住紮花，喺我地之間旁若無人咁穿過，行到德仔面前。

「爸爸快啲啦！」

佢爸爸喺後面同我地講唔好意思，慢慢去到個仔旁邊，佢兩個仔德仔三鞠躬。

個爸爸由外貌推測，問德媽：「你係⋯⋯林護士嘅媽咪？」

德媽個樣都半隻清潔龍咁，鼻哥窿好大，所以好易認，話唔係兩母子都無人信。

無等佢回應，個爸爸就示意小朋友，送咗紮花畀德媽。

德媽一頭霧水。

「多謝德哥哥照顧我！」

「節哀呀林太，多謝你個仔咁照顧我個仔。」

德媽本身仲燥燥地，但見到一大一細咁真誠咁多謝佢，都有啲唔好意思。

兩父子去咗我後面排隊，等待一陣最後送棺材上車嘅儀式。

德媽望住紮花。

成隻清潔龍咁

德仔老母嫌棄自己個仔
薯片老豆嫌棄自己個仔
十八子直頭好似無父母關心佢

「好彩趕得切！」一個女仔帶住男朋友跑過嚟，喺德仔相前獻花。

「你係林太？節哀順變。」

林林仍然企喺德媽面前，表情仲係咁唔友善，但眼淚已經喺佢眼眶打轉。

一個老婆婆喺屋企人嘅輔助下慢慢行過嚟，我地讓開，佢好虔誠咁合十雙掌向德仔嘅遺照唸經。

「咁偏僻架個位。」一個阿叔唔耐煩咁望住手機搵路，一抬頭先發現已經到咗目的地。

阿叔走到德仔面前三鞠躬，再轉向德媽：「你實係德仔老母喇，堅持住，有咩要幫手出聲。」

「斯遮尼吧？」一個大陸大媽，眼望望，直到見到德仔張遺照先行過嚟。

大媽下跪咁向德仔參拜，叩頭落地。大媽起身，捉住德媽隻手：「哎呀，唔巧更傷先，德寨係個巧巧嘅烏士嚟。」

「快啲啦。」又有新人加入，三個青年，向德仔鞠躬之後，送上一張大型嘅心意卡。

之後又有一對夫婦過嚟向德仔行禮，個老婆喊得仲勁過德仔啲家屬。

佢摟住德媽：「多謝你個仔⋯⋯唔係有佢發現份手術表格錯咗，我依家已經無咗對腳喇⋯⋯」

醫院嘅後巷，愈嚟愈多人，全部都係入院嘅時候，被德仔照顧過嘅病人。

一班無歧視德仔，而且由衷感激佢照顧嘅病人。

德媽嗰塊好似鐵板嘅面皮，慢慢軟化。

「林護士，多謝你照顧我，安息。」

「德哥，多得你同我傾計我先無悶死咋。」

林林嘅眼淚終於流咗出嚟。

人仍然源源不絕嘅走過嚟。

「多謝你呀德仔。」

「好彩有你。」

「林太，節哀順變。你個仔係一個好好嘅護士。」

不知不覺間，德媽嘅眼眶都開始泛紅。心底嘅悲傷被感動勾出嚟，壓制咗滿腔怒火。

「唔係架。」林林再一次重申。

我走到德仔面前，三鞠躬。

「德仔！多謝你解釋咁多醫院嘅野我知！多謝你照顧我！」

到依一刻，德媽終於忍唔住，淚水總算成功逃出眼底，流落嚟。

林林堅定咁講：「林德棠，係一個好出色嘅護士嚟。」

德媽環視在場咁多個曾經被德仔照顧過嘅人，男女老幼，一個又一個，都係嚟送德仔最後一程。

「⋯⋯衰⋯⋯仔⋯⋯」

林林輕微咁摟住德媽。

「喊啦。」

「⋯衰仔⋯嗚⋯⋯⋯」

德仔嘅遺照，依舊微笑迎人，燭火嘅光隨風晃動，將一啲啲分暖，分畀在場每個人。

最後嘅最後，德媽終於知道，佢一直覺得無出色嘅仔，到底有幾出色。

人都係被原生家庭所影響

秒live咗

生仔真係要考牌

德仔呀
人係要失去左先懂得珍惜

呢幾年真係多左好多單親家庭

屌，去到依part真係好感動
徳仔一直以黎嘅付出得到認可，但好可惜已經太遲

我揾唔到白玫瑰，送唔到比你啦德仔

有冇人同我一樣一路睇一路喊

最親嘅人反而睇唔到德仔嘅好

喺眾人目送之下，棺材被抬上車，德媽摟住德仔嘅遺照上車，去火葬場。

本來堆滿人嘅後巷，人潮散去之後又再變得孤寂冷清。

林林同我並排坐喺巷邊嘅石壆上，林林拎出袋中嘅紅萬，抽出盒中一枝煙。

「食埋依枝唔食架喇。」我都無講野，佢就自己向我保證依枝係最後一枝。

「頭先啲人⋯⋯係你叫嚟？」

噠。

林林點著煙，吸咗一啖，點點頭：「嗯。佢地都係德仔照顧過嘅病人，好多都好有心。」

「係，真係好有心。我諗德媽⋯⋯應該都幾震撼。」

「我係咪⋯⋯好多管閒事呀？」

「⋯⋯唔係。畀著我都會咁做。」

林林無力一笑，噴出味道濃烈嘅白煙。

我地兩個之間，有陣短暫嘅沈默。

煙纏綿林林嘅面容，我發現佢嘅黑眼圈深色咗。

「依排⋯⋯好辛苦？」

「少少啦，頂得住嘅。係呢，咩嚟架？」林林指一指我掛喺左膊頭嘅黑色長筒。

金仔可唔可以出多啲先訓
趕緊功課有你陪我

唔知笑好定喊好
出書啦 書展搵你簽名

畫筒

淨400正皮加更

「啊，依個送畀你架。」我將一直掛喺左膊頭嘅畫卷筒遞出去。

我終於送到幅畫畀林林喇！

「希望你⋯⋯」

「⋯⋯對唔住⋯⋯」林林打斷咗我：「我今日真係無心情收禮物⋯⋯」鄭重咁拒絕咗我份禮物。

「啊⋯⋯好嘅。」既然對方講到出口，我亦無謂死纏爛打。

我分唔清楚，林林係真係今日唔想收禮物，定已經間接拒絕咗我。

「你之前咪幫我保釋嘅？我仲差你一個人情。不如咁⋯⋯我約你一日吖？嗰日⋯⋯你先送畀我，好唔好？等我心情好返少先。」

「約⋯⋯約約約約我？」

「嗯。約約約約你。」林林向我微笑。

「幾時邊度做啲咩呀？」我個心跳再跳快啲唔知會唔會整碎我啲胸骨呢？

前幾秒仲因為林林唔收禮物而頹咗，依家就已經完全無唔開心，淨係得返興奮同期待。

林林諗咗一陣，之後話：「你之前咪話送我返屋企當還人情嘅？搵日⋯⋯你送我返屋企好無？不過我就放九點嘅。」

「好！我會等你架！」

煙燒到盡頭，林林將煙頭壓熄，就企起身。佢今日難得地請咗假，但只係為咗參加德仔嘅喪禮。

佢無去示威，無亦無周圍去，而係獨自返咗屋企。

手機震動，係林林嘅wtsapp。

「下次見面，再收你份禮物：）」

出咗，加油

出書真係唔想我話事
點都多謝你支持先

下次見面就係林林既靈堂

無錯！

可唔可以出多幾篇

點解林林唔係食健牌

女仔好似多數食健牌

紅萬....應該係老煙鏟嚟
好想睇到佢背後嘅故事
同埋十八子呢 金仔唔好唔記得十八子呀

睇黎無下次了 林林rip

今次送唔出就冇下次了

林林今次太鑊了

大*

呢個已經唔係最Sad
至少結局二選一 有一個比較容易入口

遺書真係...

十八子飯盒準備埋位啦

畫都唔收就要死

金仔係咪都係睇唔過眼先寫返故
香港嘅問題從來都只係得一個

記得聽 dear jane 既哪裡只得我共你

書展黎搵金仔簽名啦

ptbf計埋書有三個結局，書係true end

林林拒絕當場接收幅畫
應該係因為以為薯片想表白
佢唔想拍拖周年紀念日係德仔出賓既日子
所以先拒絕

但係又怕薯片傷心
先會主動約薯片
我諗係打算當果日係新開始
但係我覺得就算比薯片約到出黎 薯片都唔會表白架啦

post1都講過薯片最後係無表白過心意
但係呢 林林知道架
佢真係知道架

又一對相愛但不能相戀既人啊

唉

繼續啦好嘛 好想知林林收到畫既反應

嗨嗨金仔

可能未必收到

德仔嘅事終於告一段落，之後都唔會再有咩相關嘅儀式。
一個人就咁樣永遠離開。

往後嘅日子，只會存在喺我地嘅回憶之中。

我照舊同林林每隔幾日就閒話家常，得閒就傳啲得意搞笑圖畀佢。

我亦發現林林只要一返工就唔會上線，休息食飯都唔會㩒手機，唯獨佢放咗工先會回我。

往往一等就係成日，無八粒鐘以上佢都唔會得閒覆機。但林林基本上一定會回我，除非我打表情符號咁佢就唔再回。

但林林從來唔會主動搵我，唔知係太忙定係對我嘅另類拒絕呢？

「女仔對你有好感點都會主動同你開話題架。」

有啲唔使覆診嘅日子，好似今日咁，我就會借啲已約十八子喺醫院食野，但其實真正目的係鼠去骨科睇林林。

如果佢問我點解無啦啦嚟醫院，我答：「無呀得閒咪嚟見下你。」一定會嚇親佢，非親非故做乜無啦啦見佢，成個跟蹤狂咁，諗起都頭皮發麻。

我係女仔聽到都會即刻好感度大減

但同咗十八子食飯就唔同，我有哂充分理由，可以名正言順話啱啱同朋友食完飯先順便睇下佢，成件事就舒服好多。

「唔曉講大話咩你？」

「我唔想呃林林吖嘛。」我知道人同人之間交往無可能百分百誠實，但我唔想呃佢。

講返今日，多得十八子我先入到嚟職員飯堂。

佢亦著住護士服，一邊食麵食到雪雪聲，一邊同我討論林林唔主動搵我係咩原因。

金仔已經high 大左

話就話唔主動搵你者
心底裡其實係想你做主動
無乜邊幾個女仔會做主動果個

男人成日覺得約女同男仔朋友一樣
事實上係唔同架

無知一問，因為我係依個故先開始睇金仔嘅文，想問下金仔平時出文都會有依啲圖㗎？

有過架

十八子幾時比人破處中出即飛?

如果 我話唔想再見到金仔身邊既人死
有無可能

我反而覺得以十八子人設
真係比人𡁻完鬆既話
佢反而唔會死
似會照生佢出黎 做堅強既單親媽媽
但係咁就同薯片媽媽撞橋

會死既話應該有另外原因

點解大家諗到我咁衰要寫到十八子咁慘
btw剛開完會今日要遲啲先有文

繼續等

因為你係金仔

花式sad end

你將佢許配比薯片咪唔慘囉頂你

次次寫金仔同林林講下次
就覺得會無下次
林林唔好死呀

跟住分享一首岩岩聽緊嘅歌 下次再見

金仔要把握機會 未必再有幾多個下次

仲未回家

返到去休息咗先啦
我哋會等你

小弟放工了

小弟等到頸都長了:(:(:(:(

又係玩飛刀+立志做豬肉佬

巴打返邊行

辛苦金仔了 但係林林仲辛苦啊

小弟是編劇

如果大台D編劇有你一成功力, 就唔駛比人踩到一文不值喇

大台請我唔起收緊高過大台一倍人工

「但會唔會係佢真心忙呢？」

十八子好似聽到小朋友話想快啲長大咁，眼中嘅笑意有懷念童心未泯嘅不忍。

因為我仲係咁天真，未知道殘酷現實嘅真相。

「話沖涼通常一沖就成個禮拜，你估真係沖涼咩！唔想覆你咋。話忙都係一樣。依兩招我用到爛哂喇，放棄罷啦。」

十八子繼續向林林散發莫名嘅敵意，極用力咁咬斷麵條。

「唔見你對我用過嘅？」

十八子擰開塊面唔望我：「你點同喎⋯⋯總之！」佢一野拍枱烏身向前：「佢對你無興趣架喇，快啲斬纜啦！」

「但佢無同我講過忙同要沖涼喎，只係無主動開話題之嘛。」我將十八子偏離主軸嘅思考方向糾正。

十八子手機一震，我見到「大雄」個名旁邊有個心心。佢解鎖手機認真咁睇訊息再回對方。

開定新post啦 你貼埋link我就推爆你

睇到呢度有d唔知十八子點想點
認定左大雄 但又呷林林醋做乜

我全都要

睇睇下就覺得 十八子對主角份情感唔似「愛情」
反而似係細妹唔抵得啊哥個女朋友搶走啊哥果種「親情」

「做咩？」

「大雄腥咗段新聞嚟，話中國有人確診第一單超級肺炎，有機會傳嚟香港，叫我返工小心啲喎。」十八子一邊打字一邊回答。

「佢都幾關心你喎。」

「佢係架，估唔到真係幾好。」佢甜甜一笑，放低電話。

「啱啱講到邊？啊，佢係有興趣一定會開話題囉，下一句你自己唔識推論咩？對你無興趣咪唔開話題！」

「咁林林對我無興趣的話，又點解釋佢一定會回我呢？」

十八子反白眼：「禮貌嚟咋嘛！」

佢仲係嬲爆爆咁嘅樣，睇到佢因為我一路講啲喺佢眼中係吳京大腦嘅說話，所以愈嚟愈燥底。

「其實點解我每次講起林林你都起哂鋼咁嘅？」

十八子用力吮咗啖珍珠奶茶。

「驚你被人呃咯都話。靚女喎，你諗下成世人除咗我仲有邊個靚女可以同你正常雙向咁傾計吖？」

又真係無⋯⋯

「我唔想你又好似當年咁傷心呀。見到你傷心我會心痛架嘛。」

「唓，你鬼會心痛。」

十八子即刻大聲反駁：「我會囉。」

超級肺炎

雖然佢依個樣好得意，但我已經準備好反駁十八子嘅基本邏輯謬誤。

「假設林林真係會呃我，但我乜都無架喎，連錢都無，林林可以呃我乜野？」

十八子面色一變，好似覺得我好蠢咁「嘁」咗聲。

「年中咁多單大陸女人落嚟呃感情呃公屋假結婚分身家，啲阿叔都以為自己無野被人呃架啦。點解咁多例子畀你睇都唔信邪啫？你就係典型嗰啲公屋馬會阿叔咁，成世都無女人鍾意過，人地一對你好少少就以為係真愛，結果最後咪人財兩空咯。」

「吓⋯⋯你意思係林林想呃我錢呀？佢做護士仲搵得多過我啦。」點解會得出咁嘅結論架？

十八子搖頭嘆氣：「咁你點解釋佢可以同你溝通到嘅超自然現象？」

吹到另一個女人同我傾到計係超自然象⋯⋯

「如果有人同我講見到外星人，同有人見到你同個靚女傾計，我會信有外星人。」

十八子如入無人之境咁重創我嘅自尊心，雖然本身都無乜。

係時候開新post喇

最後都係唔夠1000正評
Molamola 又多個人死喇

個心心係set比金仔睇架啦
等金仔見到呷醋
口裏說不心裏卻很誠實

吓⋯⋯你意思係林林想呃我錢呀？佢做護士仲搵得多過我啦。

en起薪點得18k 薯片分分鍾高人工過林林

反而坐對面個高材生十八子係rn 起薪點成28k

最後一個post了～大家過去吧

是咁的，照顧過我嘅護士死咗 完

判定結束，該角色將會死亡

下個post結局後開估